# KOReader PATH/TO/FILE.PO
# Copyright (C) 2005-2019 KOReader Development Team
# 
# Translators:
# chrox <chrox.huang@gmail.com>, 2013-2017
# Dz Chen <wsxy162@gmail.com>, 2017-2018
# Harry Summer <harrysummer@163.com>, 2018
# Jim Jiang <jim@lotlab.org>, 2019
# Jim Jiang <jim@lotlab.org>, 2019
# Lin Xue <iconteral@yahoo.com>, 2017-2018
# Lolisky <thinkwolf@gmail.com>, 2017
# Meng Hang <chocolate.menghang@gmail.com>, 2016
# oscarxh <oscar391833@gmail.com>, 2017
# oscarxh <oscar391833@gmail.com>, 2017
# Qingping Hou <dave2008713@gmail.com>, 2013,2016-2017
# Ryan He <rynyho@gmail.com>, 2017
# Lolisky <thinkwolf@gmail.com>, 2017
# Yaowei Li <lywei@live.cn>, 2018
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: KOReader\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/koreader/koreader-base/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2019-05-08 07:06+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-05-07 16:39+0000\n"
"Last-Translator: Jim Jiang <jim@lotlab.org>\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://www.transifex.com/houqp/koreader/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1006
msgid ""
"\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
msgstr "\n左: %1\n右: %2\n"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:238
msgid ""
"\n"
"- Change frontlight warmth by swiping up or down on the right of the screen."
msgstr "\n- 在屏幕右边界处上下滑动可更改前光温度。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:432
msgid ""
"\n"
"Notes can be found in %1/."
msgstr "\n可在 %1/ 找到笔记。"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:83
msgid "    % per hour"
msgstr "% 每小时"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:203
msgid "    Available"
msgstr "可用"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:81
msgid "    Consumed %"
msgstr "已消耗 %"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:91
msgid "    Estimated hours for charging"
msgstr "预计充电用时"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:87
msgid "    Estimated remaining hours"
msgstr "预计剩余用时"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:417
msgid ""
"    Margins set to:\n"
"\n"
"    horizontal: %1 (%2px)\n"
"    top: %3 (%4px)\n"
"    bottom: %5 (%6px)\n"
"\n"
"    Tap to dismiss."
msgstr "边距设置为:\n\n水平: %1 (%2px)\n顶部: %3 (%4px)\n底部: %5 (%6px)\n\n点击继续"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:204
msgid "    Total"
msgstr "总计"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:82
msgid "    Total minutes"
msgstr "总分钟"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:205
msgid "    Used percentage"
msgstr "使用百分比"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:130 plugins/kosync.koplugin/main.lua:161
msgid "  Auto"
msgstr "自动"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:132
msgid "  Available memory (MB)"
msgstr "可用内存(MB)"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:148 plugins/kosync.koplugin/main.lua:179
msgid "  Disable"
msgstr "禁用"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:128
msgid "  Free memory (MB)"
msgstr "剩余内存 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:150
msgid "  ID"
msgstr "ID"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:117
msgid "  Idle ticks (million)"
msgstr "闲置时钟周期（百万）"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:40
msgid "  Last resume time"
msgstr "最后恢复时间"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:37
msgid "  Last suspend time"
msgstr "最后暂停时间"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:202
msgid "  Mount point"
msgstr "挂载点"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:119
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:161
msgid "  Processor usage %"
msgstr "处理器使用率 %"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:164
msgid "  Processor usage ticks (million)"
msgstr "处理器使用时钟周期（百万）"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:139 plugins/kosync.koplugin/main.lua:170
msgid "  Prompt"
msgstr "提示"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:183
msgid "  RAM usage (MB)"
msgstr "已用内存 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:171
msgid "  Threads"
msgstr "线程"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:124
msgid "  Total memory (MB)"
msgstr "总内存 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:115
msgid "  Total ticks (million)"
msgstr "总时钟周期（百万）"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:200
msgid "  Unexpected"
msgstr "意外的"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:42
msgid "  Up hours"
msgstr "启动时数"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:177
msgid "  Virtual memory (MB)"
msgstr "虚拟内存(MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:47
msgid "  charge cycles"
msgstr "充电循环"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:48
msgid "  discharge cycles"
msgstr "放电循环"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:46
msgid "  sleeps"
msgstr "休眠"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:45
msgid "  wake-ups"
msgstr "唤醒"

#: frontend/ui/quickstart.lua:21
msgid ""
"# KOReader Quickstart Guide\n"
"\n"
"Welcome to KOReader.\n"
"\n"
"You can activate the menu by swiping down from the top of the screen. Clicking outside the menu or swiping up on the menu will discard it.\n"
"\n"
"Turning pages can be done either by swiping left and right or by single taps on the left or right side of the screen.\n"
"\n"
"### Contents\n"
"\n"
"* [Menu](#menu)\n"
"  * [Main menu](#main-menu)\n"
"  * [Settings](#settings)\n"
"* [File browser](#file-browser)\n"
"\n"
"\n"
"## Menu <a id=\"menu\"></a>\n"
"\n"
"### Main <a id=\"main-menu\"></a>\n"
"\n"
"![Menu](../resources/icons/menu-icon.png) You can always view this quickstart guide again through *Help* → *Quickstart guide* in the top right menu.\n"
"\n"
"### Settings <a id=\"settings\"></a>\n"
"\n"
"![Settings](../resources/icons/appbar.settings.png) You can change the language and other settings through the gear icon.\n"
"\n"
"\n"
"## File browser <a id=\"file-browser\"></a>\n"
"\n"
"The file browser will only show document or ebook files that KOReader can read.\n"
"\n"
"In the file browser, you can tap on any file to open it. Long press on any file to bring up a menu with more options. The location path display above the list of files and folders shows you which folder you're viewing. The `../` entry, at the top of the listed folders, lets you go *up* one level. For instance, if you are at `/mnt/onboard` now, tapping the `../` will bring you to `/mnt/`.\n"
"\n"
"Once you have found the folder you have your books listed in, you can long press the selection that opens that folder and you should see a message box popup with the option to **Set as HOME directory**.\n"
"\n"
"\n"
"-------------\n"
"Generated by KOReader %1.\n"
msgstr "# KOReader 快速开始向导\n\n欢迎使用KOReader。\n\n你可以从屏幕顶部向下滑动来激活菜单，点击菜单外部或者从底部向上滑动可以关闭菜单。\n\n左右滑动，或者是点击页面的左边或右边都可以翻页。\n\n### 目录\n\n* [菜单](#menu)\n  * [主菜单](#main-menu)\n  * [设置](#settings)\n* [文件浏览器](#file-browser)\n\n\n## 菜单 <a id=\"menu\"></a>\n\n### 主菜单 <a id=\"main-menu\"></a>\n\n![菜单](../resources/icons/menu-icon.png) 你可以随时点击右上角菜单中的 *帮助* -> *快速开始向导* 来重新打开这份指南。\n\n### 设置 <a id=\"settings\"></a>\n\n![设置](../resources/icons/appbar.settings.png) 你可以点击这个齿轮按钮来修改语言或其他设置。\n\n\n## 文件管理器 <a id=\"file-browser\"></a>\n\n文件管理器仅会显示 KOReader 能够阅读的文件。\n\n在文件浏览器中，点击列表中的任意文件即可将其打开，而长按该文件则会弹出一个选项菜单。当前目录的路径将会在文件列表的最顶上显示，点击`../`则会进入上级目录。例如，如果你当前目录是`/mnt/onboard`，点击`../`则会进入`/mnt/`目录。\n\n长按一个目录项目会弹出一个菜单，选择 **设置文件浏览器默认目录** 会将文件浏览器每次打开的默认目录设置为你选择的目录。\n\n\n-------------\n由 KOReader %1 生成。\n"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:67
msgid ""
"%1\n"
"%2\n"
"Current value: %3 (%6%5)\n"
"Default value: %4"
msgstr "%1\n%2\n当前值: %3 (%6%5)\n默认值: %4"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:70
msgid ""
"%1\n"
"%2\n"
"Current value: %3%5\n"
"Default value: %4%5"
msgstr "%1\n%2\n当前值: %3%5\n默认值: %4%5"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:231
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:365
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:573
msgid "%1   (%2)"
msgstr "%1   (%2)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:374
msgid "%1 % of %2 pages"
msgstr " %1 % 已读，共 %2 页"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1391
msgid "%1 (%2)"
msgstr "%1 (%2)"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:499
msgid "%1 (default)"
msgstr "%1 (默认)"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1266
msgid "%1 Week %2"
msgstr "%1 周 %2"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:124
msgid "%1 does not look like a valid Wikipedia language."
msgstr "%1 看起来不像一个有效的维基百科语言。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:466
#: plugins/coverbrowser.koplugin/mosaicmenu.lua:147
msgid "%1 et al."
msgstr "%1 等"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:882
msgid "%1 is now the default dictionary for this document."
msgstr "已设置当前文档的默认词典为：%1"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:217
msgid "%1 items"
msgstr "%1 项"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:384
msgid "%1 pages"
msgstr "%1 页"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:322
msgid "%1% Completed"
msgstr "已阅读 %1%"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:377
msgid "%1, %2 to read"
msgstr "%1, %2 页未读"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:64
msgid ""
"%1:\n"
"%2\n"
"Current value: %3 (%6%5)\n"
"Default value: %4 (%7%5)"
msgstr "%1:\n%2\n当前值: %3 (%6%5)\n默认值: %4 (%7%5)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:99
msgid "(Classic mode) "
msgstr "(经典模式)"

#: frontend/ui/data/koptoptions.lua:219
msgid "(Used by the OCR engine.)"
msgstr "由OCR引擎使用"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:606
#: plugins/coverbrowser.koplugin/mosaicmenu.lua:564
msgid "(deleted)"
msgstr "(已删除)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:483
msgid "(full article : %1 kB, = %2 x this intro length)"
msgstr "（全文：%1 KB, = %2 倍简介长度）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:493
msgid "(no book information: %1)"
msgstr "(没有书籍信息：%1)"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:664
msgid "(query : %1)"
msgstr "（查询：%1）"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:427
msgid ""
"- 'fast' uses a fast but inaccurate scaling algorithm when scaling images.\n"
"- 'best' switches to a more costly but vastly more pleasing and accurate algorithm."
msgstr "- '快速' 使用一种快速但不精确的算法来缩放图像\n- '最佳' 使用一种更慢但更精确的算法来缩放"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:385
msgid ""
"- 'full' displays a status bar at the top of the screen (this status bar can't be customized).\n"
"- 'mini' displays a status bar at the bottom of the screen, which can be toggled by tapping. The items displayed can be customized via the main menu."
msgstr "- '完整' 在屏幕顶端显示状态栏（无法自定义样式）。\n- '迷你' 在屏幕底端显示状态栏，可以通过点击来显示或隐藏状态栏，也可以在设置中自定义样式。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:194
msgid ""
"- 'scroll' mode allows you to scroll the text like you would in a web browser (the 'Page Overlap' setting is only available in this mode).\n"
"- 'page' mode splits the text into pages, at the most acceptable places (page numbers and the number of pages may change when you change fonts, margins, styles, etc.)."
msgstr "- '滚动' 模式允许你像使用浏览器一样滚动文字。（'页面重叠设置'仅在此模式下可用）\n- '翻页' 模式将文字以最合适的方式分割到页面中。（页码可能随着字体等样式的更改而更改）。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:491
msgid "-- Page: %1, added on %2\n"
msgstr "——页码：%1，添加于 %2\n\n"

#: frontend/ui/data/strings.lua:66
msgid "0 deg"
msgstr "0 度"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:215
msgid "1 item"
msgstr "1 项"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:177
msgid "1 second"
msgstr "1 秒"

#: frontend/ui/data/strings.lua:68
msgid "10 deg"
msgstr "10 度"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:190
msgid "3 seconds"
msgstr "3 秒"

#: frontend/ui/data/strings.lua:67
msgid "5 deg"
msgstr "5 度"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:203
msgid "5 seconds"
msgstr "5 秒"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:497
msgid "<An image>"
msgstr "<图片>"

#: plugins/texteditor.koplugin/_meta.lua:5
msgid "A basic text editor for making small changes to plain text files."
msgstr "可以对纯文本文件进行简单编辑的文本编辑器。"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:454
msgid "A few words about the book"
msgstr "在此填写书籍评论"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:236
msgid "A new empty database has been created."
msgstr "已创建一个新的空数据库。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:107
msgid "A shortcut to this folder already exists."
msgstr "此目录的快捷方式已存在。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:399
msgid "AVAILABLE FONTS"
msgstr "可用字体"

#: frontend/ui/otamanager.lua:301 frontend/ui/trapper.lua:159
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:705
msgid "Abort"
msgstr "退出"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:43
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:182
msgid "About"
msgstr "关于"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:343
msgid "About alternative TOC"
msgstr "关于\"替代目录\""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:91
msgid "About widow and orphan lines"
msgstr "关于孤行与孤字"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1106
msgid "Accelerometer rotation events will now be honored."
msgstr "自动旋转已启用。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1104
msgid "Accelerometer rotation events will now be ignored."
msgstr "自动旋转已禁用。"

#: frontend/ui/network/manager.lua:269
msgid "Action when Wi-Fi is off: %1"
msgstr "Wi-Fi 关闭时的动作：%1"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:8
msgid "Activate menu"
msgstr "激活菜单"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:50
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:60
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:52
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:86
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:163
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:57
msgid "Add Dropbox account"
msgstr "添加 Dropbox 帐号"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:70
msgid "Add FTP account"
msgstr "添加 FTP 帐号"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:755
msgid "Add Note"
msgstr "添加笔记"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:133
msgid "Add OPDS catalog"
msgstr "添加 OPDS 书目"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:62
msgid "Add WebDAV account"
msgstr "添加 WebDAV 账号"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:231
msgid "Add a line of whitespace between paragraphs."
msgstr "在段落间添加一行空行。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:237
msgid "Add half a line of whitespace between paragraphs."
msgstr "在段落间添加半行空行。"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:264
msgid "Add new OPDS catalog"
msgstr "新增 OPDS 书目"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:19
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:45
msgid "Add new cloud storage"
msgstr "新增云存储"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:18
msgid "Add new folder shortcut"
msgstr "添加新文件夹快捷方式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:594
msgid "Add to Wallabag"
msgstr "添加至Wallabag"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:511
msgid "Add your own tweaks in koreader/styletweaks/"
msgstr "将自定义的微调文件放入 koreader/styletweaks/"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:170
msgid "Advanced settings"
msgstr "高级设置"

#: frontend/ui/translator.lua:27
msgid "Afrikaans"
msgstr "Afrikaans"

#: frontend/ui/translator.lua:28
msgid "Albanian"
msgstr "Albanian"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:151
msgid "All articles"
msgstr "所有条目"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:759
msgid "All books"
msgstr "统计所有书籍"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:369
msgid "All news removed."
msgstr "已移除全部新闻。"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:190
msgid "All read articles removed."
msgstr "已删除所有已读条目。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:841
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:846
msgid "All stats by month"
msgstr "所有统计"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:110
msgid "Allow highlighting"
msgstr "允许高亮"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:166
msgid "Allow hyphenation on all text"
msgstr "在所有文字上允许断字"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:167
msgid ""
"Allow hyphenation to happen on all text (except headings), in case the "
"publisher has disabled it."
msgstr "在除标题外的所有文字上允许断字，以防出版者禁用了断字功能。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:194
msgid "Allow larger tap area around links"
msgstr "允许点击链接周围更大区域"

#: plugins/goodreads.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Allows browsing and searching the Goodreads database of books."
msgstr "允许浏览并搜索Goodreads书籍数据库。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1021
msgid "Already connected to network %1."
msgstr "已经连接至网络 %1."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1023
msgid "Already connected."
msgstr "已经连接了。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:277
msgid "Alternate background color of table rows"
msgstr "替换表格行的背景颜色"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:341
msgid "Alternative TOC hints"
msgstr "替代目录提示"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Alternative display modes for file browser and history."
msgstr "替换文件浏览器和历史记录的显示模式。"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:188
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:298
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:428
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:442
msgid "Always"
msgstr "始终"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:440
msgid "Always open %2 files with %1?"
msgstr "始终使用 %1 打开 %2 文件吗？"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:426
msgid "Always open '%2' with %1?"
msgstr "始终使用 %1 打开 '%2' 吗？"

#: frontend/ui/widget/openwithdialog.lua:65
msgid "Always use this engine for file type"
msgstr "始终对此文件类型使用该引擎"

#: frontend/ui/widget/openwithdialog.lua:39
msgid "Always use this engine for this file"
msgstr "始终对此文件使用该引擎"

#: frontend/ui/translator.lua:29
msgid "Amharic"
msgstr "Amharic"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:230
msgid "Amplification"
msgstr "增益"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:345
msgid ""
"An alternative table of contents can be built with a long-press on the \"Table of contents\" menu item.\n"
"\n"
"The TOC will be built from document headings <H1> to <H6>. Some of these can be ignored with the tweaks available here.\n"
"If the document contains no headings, or all are ignored, the alternative TOC will be built from document fragments and will point to the start of each individual HTML file in the EPUB.\n"
"\n"
"Hints can be set to other non-heading elements in a user style tweak, so they can be used as TOC items. Since this would be quite book-specific, please see the final tweak for some examples.\n"
"\n"
"After applying these tweaks, the alternative TOC needs to be rebuilt by long-pressing \"Table of contents\" twice: once to restore the original TOC, and once to build the alternative TOC again."
msgstr "替代目录可以通过长按“目录”菜单项来生成。\n\n目录将会从文档的<H1>到<H6>标题中生成，你可以在这里设置忽略某些标题级别。\n如果此文档没有标题，或所有的标题都被忽略了，则替代目录将会从文档的各个子文件中生成。生成的目录将会指向每个单独的HTML文件的开头。\n\n可以在用户样式调整中将提示设置为其他非标题元素，因此它们可以用作TOC项目。 由于这将是针对特定于书籍的，因此请参阅最终调整以获取一些示例。\n\n在应用这些调整后，替代目录需要通过长按两次“目录”菜单项来重新生成：一次用于还原原本的目录，第二次用于重新构建替代目录。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:246
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:262 plugins/kosync.koplugin/main.lua:353
msgid "An error occurred while logging in:"
msgstr "登录时发生错误："

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:319
msgid "An error occurred while registering:"
msgstr "注册时发生错误："

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:68
msgid "An error occurred while selecting network."
msgstr "选择网络时发生错误。"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:77
msgid "An error occurred while setting password."
msgstr "设置密码时发生错误。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:628
msgid "An error occurred while trying to copy %1"
msgstr "尝试复制 %1 时出错"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:738
msgid "An error occurred while trying to delete %1"
msgstr "尝试删除 %1 时发生错误"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:422
msgid "An error occurred while trying to export notes from book:"
msgstr "导出以下笔记时发生错误："

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:653
msgid "An error occurred while trying to move %1"
msgstr "尝试移动 %1 时出错"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:358
msgid "An unknown error occurred while logging in."
msgstr "登录时发生未知错误。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:324
msgid "An unknown error occurred while registering."
msgstr "注册时发生未知错误。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:586
msgid "Another"
msgstr "另一"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:322
msgid "Append series metadata to authors"
msgstr "添加作者系列信息"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:334
msgid "Append series metadata to title"
msgstr "添加书名系列信息"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:53
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:63
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:55
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:167
#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:171
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:213
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:687
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:140
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:143
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:676
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:682
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:73
msgid "April"
msgstr "四月"

#: frontend/ui/translator.lua:30
msgid "Arabic"
msgstr "Arabic"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:388
msgid ""
"Are you sure that you want to compact cache database?\n"
"(This may take a while.)"
msgstr "确定要压缩缓存数据库吗？\n(这要等一会)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:410
msgid ""
"Are you sure that you want to delete cover and metadata cache?\n"
"(This will also reset your display mode settings.)"
msgstr "确定要删除封面和元数据缓存吗？\n(这同时会重置显示模式设定)"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:229
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:83
msgid "Are you sure that you want to delete this file?\n"
msgstr "确定删除以下文件吗？\n"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:366
msgid ""
"Are you sure that you want to prune cache of removed books?\n"
"(This may take a while.)"
msgstr "确认同时删除本书的缓存吗？\n(删除需要时间)"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:91
msgid "Are you sure you want to power off the device?"
msgstr "确定关闭设备吗？"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:78
msgid "Are you sure you want to reboot the device?"
msgstr "确定重启设备吗？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:273
msgid "Are you sure you want to save the settings to \"defaults.persistent.lua\"?"
msgstr "确定保存设置到“defaults.persistent.lua”吗？"

#: frontend/ui/translator.lua:31
msgid "Armenian"
msgstr "Armenian"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:861
msgid "Arrow"
msgstr "箭头"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:761
msgid ""
"Article added to Wallabag:\n"
"%1"
msgstr "添加至Wallabag的文章:\n%1"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:360
msgid ""
"Article saved to:\n"
"%1\n"
"\n"
"Would you like to read the downloaded article now?"
msgstr "条目已保存到：\n%1\n\n是否现在阅读已下载的条目？"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:101
msgid ""
"Articles processed.\n"
"Deleted: %1"
msgstr "条目处理完毕。\n删除: %1"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:323
msgid "Ask with pop-up dialog"
msgstr "使用弹出对话框询问"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:388
msgid "Ask with popup dialog"
msgstr "使用弹出对话框询问"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:77
msgid "August"
msgstr "八月"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:85
msgid "Authenticating…"
msgstr "认证中……"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:188
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:641
msgid "Author(s):"
msgstr "作者："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:544
msgid "Author(s): %1"
msgstr "作者：%1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1063
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:130
msgid "Authors:"
msgstr "作者："

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:172
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:400
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:35
msgid "Auto DPI"
msgstr "自动 DPI"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:35
msgid "Auto DPI (%1)"
msgstr "自动 DPI (%1)"

#: frontend/ui/data/strings.lua:28
msgid "Auto Straighten"
msgstr "自动拉直"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:113
msgid "Auto frontlight"
msgstr "自动前光"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:116
msgid ""
"Auto frontlight detects the brightness of the environment and automatically turn on and off the frontlight.\n"
"Frontlight will be turned off to save battery in bright environment, and turned on in dark environment.\n"
"Do you want to %1 it?"
msgstr "自动前光会检测环境亮度，自动打开或关闭背光。\n背光会在明亮时被关闭以节省电池使用，在黑暗时被打开。\n要把它 %1 ？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:460
msgid "Auto refresh time"
msgstr "自动刷新时间"

#: plugins/autosuspend.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Auto suspend"
msgstr "自动休眠"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:105
msgid "Auto sync now and future"
msgstr "自动同步"

#: frontend/ui/translator.lua:217
msgid "Auto-detect source language"
msgstr "自动检测源语言"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:148
msgid "Auto-remove deleted or purged items from history"
msgstr "自动删除历史的删除或清除的项目"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:61
msgid "Auto-show bottom menu"
msgstr "自动显示按钮菜单"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:134
msgid "Automatic"
msgstr "自动"

#: frontend/ui/network/manager.lua:221
msgid "Automatically restore Wi-Fi connection after resume"
msgstr "自动重连无线网络"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Automatically turns the frontlight on and off once brightness in the "
"environment reaches a certain level."
msgstr "当环境光亮度达到某个设定的值时，自动开启或关闭前光。"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:121
msgid "Autosuspend timeout"
msgstr "自动休眠时间"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:230
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:364
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:572
msgid "Available"
msgstr "可用"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:399
msgid "Available fonts test document"
msgstr "可用的字体测试文档"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:400
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:407
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1004
msgid "Average time per day"
msgstr "每日平均阅读时间"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1000
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1070
msgid "Average time per page"
msgstr "每页平均阅读时间"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:39
msgid "Avoid blank page on chapter end"
msgstr "章节结束处避免空页"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:32
msgid "Avoid blank page on chapter start"
msgstr "章节起始处避免空页"

#: frontend/ui/elements/avoid_flashing_ui.lua:4
#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:19
msgid "Avoid mandatory black flashes in UI"
msgstr "在UI处避免强制闪烁"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:45
msgid "Avoid publisher page breaks"
msgstr "忽略出版者分页"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:113
msgid ""
"Avoid widow and orphan lines, allowing for some possible blank space at the "
"bottom of pages."
msgstr "避免孤行与孤字，允许在页面底部添加空白空间。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:127
msgid ""
"Avoid widow lines, but allow orphan lines, allowing for some possible blank space at the bottom of pages.\n"
"Allowing orphans avoids ambiguous blank space at the bottom of a page, which could otherwise be confused with real spacing between paragraphs."
msgstr "避免孤字，但允许孤行，允许在页面底部添加空白空间。\n允许孤行将避免页面底部的空白空间被误认为是段落间的空白。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:112
msgid "Avoid widows and orphans"
msgstr "避免所有孤行"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:125
msgid "Avoid widows but allow orphans"
msgstr "避免段末孤行，允许段首孤行"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:266
msgid "Awake since last charge"
msgstr "上次充电以来的唤醒时间"

#: frontend/ui/translator.lua:32
msgid "Azerbaijani"
msgstr "Azerbaijani"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:851
msgid "BLACK & WHITE (for b&w pages only, much faster)"
msgstr "BLACK & WHITE（仅适用于黑白页面，渲染更快）"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:31
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:23
msgid "Back 10 pages"
msgstr "向前10页"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:231
msgid "Back in file browser"
msgstr "文件管理器中返回"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:194
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:236
msgid "Back to exit (%1)"
msgstr "返回以退出 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:32
msgid "Back to previous location"
msgstr "返回至上一位置"

#: plugins/backgroundrunner.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Background runner"
msgstr "后台执行器"

#: frontend/ui/translator.lua:33
msgid "Basque"
msgstr "Basque"

#: plugins/batterystat.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:221
#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:295
msgid "Battery statistics"
msgstr "电量统计"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:347
msgid "Battery status"
msgstr "电量状态"

#: frontend/ui/translator.lua:34
msgid "Belarusian"
msgstr "Belarusian"

#: frontend/ui/translator.lua:35
msgid "Bengali"
msgstr "Bengali"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:148
msgid "Book Status"
msgstr "阅读统计"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:44
msgid "Book cover"
msgstr "书籍封面"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:43
msgid "Book description"
msgstr "书籍描述"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:220
msgid "Book description:"
msgstr "书籍描述："

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:57
msgid "Book info"
msgstr "书籍信息"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:349
msgid "Book info cache management"
msgstr "书籍信息缓存管理"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:294
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:18
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:190
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:98
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:42
msgid "Book information"
msgstr "书籍信息"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:41
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:32
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:62
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:342
msgid "Book status"
msgstr "阅读统计"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:373
msgid "Book status and return to file browser"
msgstr "书籍状态以及返回文件浏览器"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:349
msgid "Book time to read"
msgstr "全书剩余时间"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:20
msgid "Bookmark browsing mode"
msgstr "书签浏览模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:45
msgid "Bookmark current page"
msgstr "当前页书签"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:254
msgid "Bookmark details"
msgstr "书签详细"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:19
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:217
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:39
msgid "Bookmarks"
msgstr "书签"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:874
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:879
msgid "Books by month"
msgstr "按月数排列图书"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:858
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:863
msgid "Books by week"
msgstr "按周数排列图书"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1159
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1186
msgid "Books from: %1"
msgstr "图书来自：%1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1355
msgid "Books in %1"
msgstr "%1 中的图书"

#: frontend/ui/translator.lua:36
msgid "Bosnian"
msgstr "Bosnian"

#: frontend/ui/data/strings.lua:14
msgid "Bottom Margin"
msgstr "底部边距"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:246
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:381
msgid "Bottom left"
msgstr "左下"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:250
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:385
msgid "Bottom right"
msgstr "右下"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:169
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:676
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:154
msgid "Browse series"
msgstr "丛书浏览"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:168
msgid "Browse tags"
msgstr "标签浏览"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:812
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:303
msgid "Building EPUB…"
msgstr "制作EPUB文档…"

#: frontend/ui/translator.lua:37
msgid "Bulgarian"
msgstr "Bulgarian"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:90
msgid "CC-BY-SA 2.5"
msgstr "CC-BY-SA 2.5"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:850
msgid "COLOUR (works for both colour and b&w pages)"
msgstr "COLOUR（适用于彩色和黑白页面）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:854
msgid "COLOUR BACKGROUND (show only background)"
msgstr "COLOUR BACKGROUND（仅显示背景图层）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:855
msgid "COLOUR FOREGROUND (show only foreground)"
msgstr "COLOUR FOREGROUND（仅显示前景图层）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:852
msgid "COLOUR ONLY (slightly faster than COLOUR)"
msgstr "COLOUR ONLY（比 COLOUR 模式稍快）"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:208
msgid "Cache database size reduced from %1 to %2."
msgstr "缓存数据库大小已从 %1 减小到 %2 。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:506
msgid "Cache is empty. Nothing to prune."
msgstr "缓存为空，没有需要删除的缓存。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:217
msgid "Caches cleared. Please exit and restart KOReader."
msgstr "缓存已清空。请退出并重启 KOReader。"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Calibre wireless connection"
msgstr "Calibre 无线连接"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:75
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:105
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:97
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:250
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:425
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:118
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:454
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:184
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:108
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:80
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:161
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:272
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:480
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:563
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:279
#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:59
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:575
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:56
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:45
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:150
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:556 frontend/ui/screensaver.lua:181
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:591
#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:47
#: frontend/ui/widget/container/inputcontainer.lua:277
#: frontend/ui/widget/datewidget.lua:32
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:848
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:412
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:19
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:608 frontend/ui/widget/menu.lua:626
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:47
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:280
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:322
#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:123
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:156
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:206
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:680
#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:122 frontend/ui/widget/spinwidget.lua:35
#: frontend/ui/widget/timewidget.lua:32 plugins/SSH.koplugin/main.lua:110
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:173
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:683
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:191
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:127
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:202
#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:251
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:136
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:669
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1593
#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:29
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:255
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:602
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:669
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1267
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:496
msgid "Canceled. Cleaning up…"
msgstr "已取消"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:260
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:280
msgid "Cannot connect to calibre server."
msgstr "无法连接到 calibre 服务器。"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:139
msgid ""
"Cannot fetch list of folder contents\n"
"Please check your configuration or network connection."
msgstr "无法获取目录内容清单\n请检查配置或网络连接。"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:339
msgid "Cannot get catalog info from %1"
msgstr "无法从 %1 获得书目信息"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:303
msgid "Cannot get catalog. Server code response %1"
msgstr "无法获取书目信息，服务器返回代码：%1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:222
msgid ""
"Cannot open database in %1.\n"
"The database may have been moved or deleted.\n"
"Do you want to create an empty database?\n"
msgstr "无法打开位于 %1 的数据库。\n此数据库可能已被移动或删除。\n你想新建一个空的数据库吗？\n"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:94
msgid "Cannot open last document"
msgstr "无法打开最近的文档"

#: reader.lua:131
msgid ""
"Cannot open last file.\n"
"This could be because it was deleted or because external storage is still being mounted.\n"
"Do you want to retry?"
msgstr "无法打开最近的文件。\n这可能是因为文件已被删除，或者是外置存储仍在被挂载。\n您想重试吗？"

#: frontend/ui/translator.lua:38
msgid "Catalan"
msgstr "Catalan"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:661
msgid "Catalog Name"
msgstr "书目名称"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:141
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:665
msgid "Catalog URL"
msgstr "书目 URL"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:137
msgid "Catalog name"
msgstr "书目名称"

#: frontend/ui/translator.lua:39
msgid "Cebuano"
msgstr "Catalan"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:263
msgid "Center small tables"
msgstr "居中小表格"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:163
msgid "Change SSH port"
msgstr "更改 SSH 端口"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:108
msgid "Change feeds configuration"
msgstr "更改订阅源配置"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:105
msgid "Changed hyphenation to %1."
msgstr "连字符已更改为 %1。"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:614
msgid "Changes discarded"
msgstr "更改已取消。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:350
msgid "Chapter time to read"
msgstr "章节剩余时间"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:422
msgid "Check Lua"
msgstr "检查Lua"

#: frontend/ui/otamanager.lua:429
msgid "Check for update"
msgstr "检查更新"

#: frontend/ui/translator.lua:40
msgid "Chinese (Simplified)"
msgstr "简体中文"

#: frontend/ui/translator.lua:41
msgid "Chinese (Traditional)"
msgstr "繁体中文"

#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:45
msgid "Choice 1"
msgstr "选项 1"

#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:46
msgid "Choice 2"
msgstr "选项 2"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:103
msgid "Choose SSH port"
msgstr "选择 SSH 端口"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:103
msgid "Choose cloud storage type"
msgstr "选择云存储类型"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:20
msgid "Choose cloud type"
msgstr "选择云类型"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:238
#: frontend/ui/downloadmgr.lua:9
msgid "Choose download directory"
msgstr "选择下载目录"

#: frontend/ui/screensaver.lua:60
msgid "Choose screensaver directory"
msgstr "选择屏保图片目录"

#: frontend/ui/screensaver.lua:99
msgid "Choose screensaver image"
msgstr "选择屏保图片"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:176
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:224
msgid "Classic (filename only)"
msgstr "经典(仅文件名)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:272
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:301
msgid "Clean"
msgstr "清除"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:296
msgid "Clean Wikipedia history"
msgstr "清除维基百科历史记录"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:300
msgid "Clean Wikipedia history?"
msgstr "要清理掉维基百科历史记录吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:267
msgid "Clean dictionary lookup history"
msgstr "清除词典查询历史"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:271
msgid "Clean dictionary lookup history?"
msgstr "要清理掉词典查询历史吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:274
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:171
msgid "Clear all external styles"
msgstr "清除所有外部风格"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:202
msgid "Clear cache/ and cr3cache/ ?"
msgstr "清除“cache/”和“cr3cache/”？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:109
msgid "Clear history of deleted files"
msgstr "清除已删除文件的历史记录"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:36
msgid "Clear location history"
msgstr "清除位置历史记录"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:273
msgid "Clear location history?"
msgstr "清除位置历史记录？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:199
msgid "Clear readers' caches"
msgstr "清除阅读器缓存"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:646
msgid "Client ID"
msgstr "客户端ID"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:644
msgid "Client ID and secret"
msgstr "客户端ID与密钥"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:651
msgid "Client secret"
msgstr "客户端密钥"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:288
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:665
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:687
#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:124
#: frontend/ui/screensaver.lua:78 frontend/ui/screensaver.lua:129
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:391
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:458
#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:165
#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:189
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:602
#: frontend/ui/widget/textviewer.lua:133
#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:18
#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:261
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:227
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:34
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:330
msgid "Cloud storage"
msgstr "云存储"

#: plugins/batterystat.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Collects and displays battery statistics."
msgstr "收集并显示电池信息。"

#: frontend/ui/elements/screen_color_menu_table.lua:8
msgid "Color rendering"
msgstr "彩色显示"

#: frontend/ui/data/strings.lua:17
msgid "Columns"
msgstr "分栏数"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:70
msgid "Command output\n"
msgstr "命令输出\n"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:396
msgid "Communication with server failed."
msgstr "与服务器通信失败。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:382
msgid "Compact cache database"
msgstr "压缩缓存数据库"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:389
msgid "Compact database"
msgstr "压缩数据库"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:392
msgid "Compacting cache database…"
msgstr "正在压缩数据库…"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:396
msgid "Config: %1"
msgstr "配置：%1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:424
msgid "Configuration empty"
msgstr "配置为空"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:418
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:421
msgid "Configuration invalid: %1"
msgstr "配置无效：%1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:416
msgid "Configuration saved"
msgstr "配置已保存"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:265
msgid "Configure"
msgstr "配置"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:126
msgid "Configure Wallabag server"
msgstr "配置 Wallabag 服务器"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:297
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:328
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:106
msgid "Connect"
msgstr "打开连接"

#: plugins/SSH.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Connect and transfer files to the device using SSH."
msgstr "使用SSH连接并传送文件至设备。"

#: frontend/device/android/device.lua:139
msgid ""
"Connected to %1\n"
" IP address: %2\n"
" gateway: %3"
msgstr "连接至 %1\n IP 地址: %2\n 网关: %3"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:217
msgid "Connected to calibre server at %1:%2"
msgstr "已连接至位于 %1:%2 的 caliber 服务器"

#: frontend/ui/network/manager.lua:354
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:472
msgid "Connected to network %1"
msgstr "已连接网络 %1"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:221
msgid "Connected."
msgstr "已连接。"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:132
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:403
msgid "Connecting…"
msgstr "连接中…"

#: frontend/ui/trapper.lua:158 frontend/ui/wikipedia.lua:1251
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:683
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:480
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: frontend/ui/data/strings.lua:20
msgid "Contrast"
msgstr "对比度"

#: plugins/kobolight.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Controls the frontlight with gestures on the left border of screen."
msgstr "在屏幕左边框使用手势控制前光。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:258
msgid ""
"Conversion completed.\n"
"Imported %1 books to database.\n"
"Tap to continue."
msgstr "转换已完成。\n已将 %1 本书籍导入数据库。\n点按继续。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:285
msgid "Convert"
msgstr "转换"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:77
msgid "Convert %1 to:"
msgstr "将 %1 转换为:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:623
msgid "Copied to: %1"
msgstr "已复制到：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:186
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: frontend/ui/translator.lua:42
msgid "Corsican"
msgstr "Corsican"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:146
msgid "Could not get file list for server: %1, user: %2, folder: %3"
msgstr "无法获得文件列表自服务器：%1，用户：%2，目录：%3"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:283
msgid "Could not login to Wallabag server."
msgstr "无法登录至 Wallabag 服务器。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:108
msgid ""
"Could not open next file. Sort by last read date does not support this "
"feature."
msgstr "无法打开下一个文件，按上次阅读日期排序不支持此特性。"

#: frontend/ui/network/manager.lua:241 plugins/SSH.koplugin/main.lua:71
msgid "Could not retrieve network info."
msgstr "无法获取网络信息。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:855
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:531
msgid "Could not save file to:\n"
msgstr "无法保存文件到：\n"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:30
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:39
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:30
msgid ""
"Could not save file to:\n"
"%1"
msgstr "不能把文件保存到：\n%1"

#: frontend/util.lua:777
msgid ""
"Couldn't extract archive:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Unrecognized filename extension."
msgstr "无法解压文件:\n\n%1\n\n未知的文件扩展名。"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:44
msgid "Counters"
msgstr "计数器"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Cover browser"
msgstr "封面浏览器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:187
msgid "Cover image:"
msgstr "封面图片："

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:431
#: frontend/ui/wikipedia.lua:1262
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:491
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:231
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:420
msgid "Create new folder"
msgstr "新建文件夹"

#: frontend/ui/translator.lua:43
msgid "Croatian"
msgstr "Croatian"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:108
msgid "Current"
msgstr "当前阅读统计"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:178
msgid ""
"Current Wikipedia 'Save as EPUB' directory:\n"
"\n"
"%1\n"
msgstr "当前维基百科 EPUB 保存目录：\n\n%1\n"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:711
msgid "Current book"
msgstr "统计本书"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:354
msgid "Current cache size: "
msgstr "目前缓存大小："

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:92
msgid "Current date: %1-%2-%3"
msgstr "当前日期：%1-%2-%3"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:126
msgid "Current folder"
msgstr "当前目录"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:91
msgid ""
"Current margins:\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
"Default margins:\n"
"  left:  %3\n"
"  right: %4"
msgstr "当前边距：\n  左边距：%1\n  右边局：%2\n默认边距：\n  左边距：%3\n  右边距：%4"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:82
msgid ""
"Current margins:\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
"Default margins: not set"
msgstr "当前边距：\n  左边距：%1\n  右边局：%2\n默认边距：未设置"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:344
msgid "Current page"
msgstr "当前页码"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:992
msgid "Current pages"
msgstr "当前页数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:991
msgid "Current period"
msgstr "当前阅读时间"

#: frontend/ui/screensaver.lua:89
msgid ""
"Current screensaver image directory:\n"
" %1"
msgstr "当前屏保图片目录：\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:140
msgid ""
"Current screensaver image:\n"
" %1"
msgstr "当前屏保图片：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:345
msgid "Current time"
msgstr "当前时间"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:60
msgid "Current time: %1:%2"
msgstr "当前时间： %1:%2"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:41
msgid "Custom 1: %1 pages"
msgstr "自定义 1：%1 页"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:52
msgid "Custom 2: %1 pages"
msgstr "自定义 2：%1 页"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:63
msgid "Custom 3: %1 pages"
msgstr "自定义 3：%1 页"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:96
msgid "Custom DPI: %1 (hold to set)"
msgstr "自定义 DPI: %1 (按住设置)"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:212
msgid "Custom progress sync server address"
msgstr "自定义进度同步服务器地址"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:208
msgid "Custom sync server"
msgstr "自定义同步服务器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:219
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:86
msgid "Cycle highlight action"
msgstr "循环标注动作"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:87
msgid "Cycle highlight style"
msgstr "循环标注样式"

#: frontend/ui/translator.lua:44
msgid "Czech"
msgstr "Czech"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:16
msgid "DPI set to %1. This will take effect after restarting."
msgstr "DPI 设置为 %1，重启后生效。"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:17
msgid "DPI set to auto. This will take effect after restarting."
msgstr "DPI 设置为自动，重启后生效。"

#: frontend/ui/translator.lua:45
msgid "Danish"
msgstr "Danish"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:97
msgid "Date couldn't be set"
msgstr "无法设置日期"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:382
msgid "Days"
msgstr "天数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:81
msgid "December"
msgstr "十一月"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:355
msgid "Decreasing font size…"
msgstr "减小字体大小……"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:316
#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:123
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:8
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:869
msgid "Default highlight action changed to '%1'."
msgstr "默认标注动作设置为'%1'。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:862
msgid "Default highlight action changed to 'highlight'."
msgstr "默认标注动作设置为'标注'。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:885
msgid "Default highlight style changed to '%1'."
msgstr "默认标注样式设置为'%1'。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:353
msgid "Default settings saved."
msgstr "默认设置已保存。"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:161
msgid "Delay when exit from screensaver"
msgstr "退出屏保时渐退"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:282
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:226
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:230
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:78
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:84
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:136
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:326
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:454
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:733
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:404
msgid "Delete cache database"
msgstr "删除缓存数据库"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:509
msgid "Delete file"
msgstr "删除文件"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:93
msgid "Delete finished articles remotely"
msgstr "删除远端已完成条目"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:733
msgid "Deleted %1"
msgstr "已删除 %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:160
msgid "Description:"
msgstr "描述："

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:211
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:259
msgid "Detailed list with cover images and filenames"
msgstr "具有封面图像和文件名的详细列表"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:197
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:245
msgid "Detailed list with cover images and metadata"
msgstr "具有封面图像和元数据的详细列表"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:204
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:252
msgid "Detailed list with metadata, no images"
msgstr "具有元数据的详细列表，无图像"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:196
msgid "Developer options"
msgstr "开发者选项"

#: frontend/ui/otamanager.lua:46
msgid "Development"
msgstr "开发"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:32
msgid "Device"
msgstr "设备"

#: plugins/zsync.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Devices in the same Wi-Fi network can transfer documents between each other "
"directly."
msgstr "在同一Wi-Fi网络下的两台设备可以相互传输文档。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:22
msgid "Dewatermark"
msgstr "去水印"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:10
msgid "Dialog title"
msgstr "对话框标题"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:791
msgid "Dictionary"
msgstr "词典"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:867
msgid "Dictionary downloaded:\n"
msgstr "已下载词典：\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:872
msgid "Dictionary failed to download:\n"
msgstr "下载失败词典：\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:830
msgid "Dictionary filesize is %1 (%2 bytes). Continue with download?"
msgstr "词典大小为 %1(%2 字节)，继续下载吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:176
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:699
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:50
msgid "Dictionary lookup"
msgstr "词典查找"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:685
msgid "Dictionary lookup canceled."
msgstr "词典查询已取消"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:182
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:205
msgid "Dictionary lookup history"
msgstr "词典查询历史"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:211
msgid "Dictionary settings"
msgstr "词典设置"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:52
msgid "Directory:"
msgstr "目录："

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:913
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:823
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:189
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:308
#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:164
#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:64
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:118
#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:252
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:275
msgid "Disable C blitter"
msgstr "禁用C blitter"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:294
msgid "Disable HW dithering"
msgstr "禁用硬件抖动"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:311
msgid "Disable SW dithering"
msgstr "禁用软件抖动"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:46
msgid ""
"Disable all publisher page breaks, keeping only KOReader's epub.css ones.\n"
"When combined with the two previous tweaks, all page-breaks are disabled."
msgstr "禁用所有预设的分页设置，仅使用KOReader的epub.css中的设置。\n当与前两个调整项并用时，所有的分页设置将被禁用。"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:15
msgid "Disable confirmation popup"
msgstr "禁用确认对话框"

#: frontend/ui/elements/screen_disable_double_tap_table.lua:6
msgid "Disable double tap"
msgstr "禁用双击手势"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:182
msgid "Disable font-family specified in embedded styles."
msgstr "禁用嵌入样式中指定的字体类型。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:189
msgid "Disable font-size specified in embedded styles."
msgstr "禁用嵌入样式中指定的字体大小。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:260
msgid "Disable forced 8-bit pixel depth"
msgstr "禁用强制8位颜色深度"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:908
msgid "Disable fuzzy search by default?"
msgstr "默认关闭模糊搜索？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:1130
msgid "Disable highlight by default."
msgstr "默认禁用标注。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:176
msgid ""
"Disable line-height specified in embedded styles, and may allow KOReader's "
"line spacing settings to work on books where they would not."
msgstr "禁用嵌入样式中行高的设置，可能能解决部分文档无法被设置行间距的问题。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:142
msgid "Disable orphan and widow rules specified in embedded styles."
msgstr "忽略嵌入样式中孤行与孤字的规则。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:68
msgid "Disable wifi"
msgstr "关闭Wifi"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:609
msgid "Discard"
msgstr "忽略"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:104
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:235
msgid "Disconnecting…"
msgstr "正在断开连接……"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:32
msgid "Dismiss"
msgstr "忽略"

#: frontend/ui/network/manager.lua:282
msgid "Dismiss Wi-Fi scan popup after connection"
msgstr "连接后关闭 Wifi 扫描窗口"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:171
msgid "Display mode"
msgstr "显示模式"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:199
msgid ""
"Display paragraphs as browsers do, in full-block style without indentation or justification, discarding KOReader's book paragraph style.\n"
"This might be needed with some documents that expect this style as the default, and only use CSS when it needs to diverge from this default."
msgstr "以浏览器的不带缩进与对齐的全块样式显示段落，忽略KOReader的书籍段落样式。\n某些文档可能需要将此样式作为默认样式，且仅在需要偏离此默认值时才使用CSS。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:40
msgid "Dithering"
msgstr "抖动"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:848
msgid "DjVu render mode"
msgstr "DjVu 渲染模式"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:215
msgid "Do not indent the first line of paragraphs."
msgstr "段首行不缩进。"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:492
msgid "Do not save"
msgstr "不要保存"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:333
msgid "Do nothing"
msgstr "什么也不做"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:271
msgid "Do you want remove this bookmark?"
msgstr "要删除这个书签吗？"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:705
msgid "Do you want to abort extraction?"
msgstr "是否放弃提取？"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:79
msgid "Do you want to disable it?"
msgstr "是否需要关闭？"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:251
msgid "Do you want to disable the frontlight gesture controller?"
msgstr "是否禁用前光手势控制？"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:81
msgid "Do you want to enable it?"
msgstr "是否需要启用？"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:251
msgid "Do you want to enable the frontlight gesture controller?"
msgstr "是否启用前光手势控制？"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:689
msgid ""
"Do you want to extract book information for books in sub-directories too?"
msgstr "是否也为子文件夹中的书籍解压信息？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:579
msgid "Do you want to open %1?"
msgstr "是否要打开 %1?"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:693
msgid ""
"Do you want to refresh metadata and covers that have already been extracted?"
msgstr "是否想要刷新已解压的书籍封面与元数据信息？"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1592
msgid ""
"Do you want to reset statistics for book:\n"
"%1"
msgstr "要重置统计信息的书籍：\n%1"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:625
msgid "Do you want to save this document?"
msgstr "是否保存此文档？"

#: frontend/ui/network/manager.lua:62
msgid "Do you want to turn off Wi-Fi?"
msgstr "关闭 Wi-Fi 连接？"

#: frontend/ui/network/manager.lua:50
msgid "Do you want to turn on Wi-Fi?"
msgstr "打开 Wi-Fi 连接？"

#: frontend/ui/otamanager.lua:214
msgid ""
"Do you want to update?\n"
"Installed version: %1\n"
"Available version: %2"
msgstr "是否需要更新？\n已安装版本：%1\n新发现版本：%2"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:483
msgid ""
"Do you want to use an alternative table of content built from the document "
"headings?"
msgstr "是否想要使用从文档标题生成的替代目录？"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:282
msgid "Document"
msgstr "文档"

#: frontend/ui/data/strings.lua:23
msgid "Document Language"
msgstr "文档语言"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:417
msgid ""
"Document created as:\n"
"%1\n"
"\n"
"Would you like to read it now?"
msgstr "文档创建为:\n%1\n\n你想要现在阅读吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:413
msgid "Document embedded image"
msgstr "嵌入文档中的图片"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:318
msgid "Document menu"
msgstr "文档菜单"

#: reader.lua:194
msgid ""
"Documents will be rendered in color on this device.\n"
"If your device is grayscale, you can disable color rendering in the screen sub-menu for reduced memory usage."
msgstr "此设备将使用彩色显示文档页面。\n如果您的设备仅支持灰度显示，可以在“屏幕”子菜单中禁用彩色显示以节省内存占用。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:705
msgid "Don't abort"
msgstr "不放弃"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1262
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:491
msgid "Don't create"
msgstr "不创建"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:794
msgid "Don't include"
msgstr "不包含"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:700
msgid "Don't prune"
msgstr "不要清理"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:694
msgid "Don't refresh"
msgstr "不要刷新"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:448
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:627
msgid "Don't save"
msgstr "不要保存"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:106
msgid "Don't show files in bold"
msgstr "不要以粗体显示文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:130
msgid "Don't use on all books"
msgstr "不使用于所有书籍"

#: frontend/ui/otamanager.lua:222
msgid "Downgrade"
msgstr "降级"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:831
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:64
msgid "Download and remove from server"
msgstr "下载并从服务器删除"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:240
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:781
msgid "Download dictionaries"
msgstr "下载词典"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1262
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:491
msgid ""
"Download did not complete.\n"
"Do you want to create an EPUB with the already downloaded images?"
msgstr "下载未完成。\n是否使用已下载的图片创建EPUB?"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:558
msgid ""
"Download directory:\n"
"%1\n"
"\n"
"Download file type:"
msgstr "下载目录:\n%1\n\n下载文件类型:"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:199
msgid ""
"Download directory: use a directory that is exclusively used by the Wallabag plugin. Existing files in this directory risk being deleted.\n"
"\n"
"Articles marked as finished or 100% read can be deleted from the server. Those articles can also be deleted automatically when downloading new articles if the 'Process deletions during download' option is enabled.\n"
"\n"
"The 'Synchronize remotely deleted files' option will remove local files that no longer exist on the server."
msgstr "下载目录：专门为 Wallabag 插件使用一个目录，目录中的已有文件有可能会被删除。\n\n被标记为阅读完毕的文章可以从服务器上删除，启用“下载时同步删除”功能可以自动将这些已经阅读完毕的文章删除。\n\n“同步远程删除操作”会将服务器上不存在的本地文章删除。"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:194
msgid "Download file"
msgstr "下载文件"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:77
msgid "Download news"
msgstr "下载新闻"

#: frontend/ui/otamanager.lua:236
msgid "Downloading %1"
msgstr "正在下载 %1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:427
msgid "Downloading articles…"
msgstr "正在下载条目……"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1251
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:480
msgid "Downloading image %1 failed. Continue anyway?"
msgstr "下载图片 %1 失败了。还继续吗？"

#: frontend/ui/otamanager.lua:249 frontend/ui/otamanager.lua:271
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:538
msgid "Downloading may take several minutes…"
msgstr "下载大约需要几分钟……"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:200
msgid ""
"Downloading news finished. Could not process some feeds. Unsupported format "
"in: %1"
msgstr "新闻下载完毕。无法处理一些订阅。不支持格式：%1"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:190
msgid "Downloading. This might take a moment."
msgstr "正在下载，请稍等片刻。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:841
msgid "Downloading…"
msgstr "下载中……"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:76
msgid "Dropbox"
msgstr "Dropbox"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:47
msgid ""
"Dropbox token\n"
"\n"
"\n"
"\n"
" "
msgstr "Dropbox 口令\n\n\n\n "

#: frontend/ui/data/strings.lua:6
msgid "Dual Pages"
msgstr "双页"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:254
msgid "Dump at %1"
msgstr "于 %1 转储"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:272
msgid "During last charge"
msgstr "上次充电时间"

#: frontend/ui/translator.lua:46
msgid "Dutch"
msgstr "Dutch"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:6
msgid "E-ink settings"
msgstr "墨水屏设置"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:273
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:128
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:334
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:721
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:261
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:52
msgid "Edit Dropbox account"
msgstr "编辑 Dropbox 帐号"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:62
msgid "Edit FTP account"
msgstr "编辑 FTP 帐号"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:657
msgid "Edit OPDS catalog"
msgstr "编辑 OPDS 书目"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:54
msgid "Edit WebDAV account"
msgstr "编辑 WebDAV 账号"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:130
msgid "Edit a new empty file"
msgstr "编辑一个新的空文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:154
msgid "Edit friendly name"
msgstr "编辑显示名称"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:182
msgid "Edit local calibre host and port"
msgstr "编辑本地 Calibre 主机和端口"

#: frontend/ui/data/strings.lua:36
msgid "Embedded Fonts"
msgstr "内置字体"

#: frontend/ui/data/strings.lua:35
msgid "Embedded Style"
msgstr "嵌入样式"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:145
msgid "Empty folder"
msgstr "空目录"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:61
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:914
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:818
#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:64
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:118
#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:252
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:165
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:286
msgid "Enable Wikipedia history"
msgstr "启用维基百科历史记录"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:260
msgid "Enable back history"
msgstr "启用返回历史记录"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:224
msgid "Enable debug logging"
msgstr "启用调试日志"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:257
msgid "Enable dictionary lookup history"
msgstr "启用词典查询历史"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:244
msgid "Enable fuzzy search"
msgstr "启用模糊搜索"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:909
msgid "Enable fuzzy search by default?"
msgstr "默认启用模糊搜索？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:1132
msgid "Enable highlight by default."
msgstr "默认启用标注。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:259
msgid "Enable multiswipes"
msgstr "启用多重滑动手势"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:398
msgid ""
"Enable or disable publisher stylesheets embedded in the book.\n"
"(Note that less radical changes can be achieved via Style Tweaks in the main menu.)"
msgstr "启用或禁用书籍中的发行商嵌入样式。\n（使用主菜单中的样式微调可以实现非激进式的样式调整）"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:414
msgid ""
"Enable or disable the use of the fonts embedded in the book.\n"
"(Disabling the fonts specified in the publisher stylesheets can also be achieved via Style Tweaks in the main menu.)"
msgstr "启用或禁用书籍中的嵌入字体。\n（主菜单中的样式微调也可以实现字体样式调整）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:335
msgid "Enable style tweaks (hold for info)"
msgstr "启用样式微调（长按显示信息）"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:240
msgid "Enable verbose debug logging"
msgstr "启用详细调试信息"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:67
msgid "Enable wifi"
msgstr "启用Wifi"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:621
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: frontend/ui/network/manager.lua:76
msgid ""
"Enabling Wi-Fi. Waiting for Internet connection…\n"
"Timeout %1 seconds."
msgstr "启用 Wi-Fi，等待网络连接…\n超时 %1 秒。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:980
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1009
msgid "Enabling wifi…"
msgstr "Wi-Fi启用中……"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:320
msgid "End of document action"
msgstr "文档动作结束"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:70
msgid "Enforce left alignment of text in all elements."
msgstr "在所有元素中强制使用左对齐。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:63
msgid "Enforce left alignment of text in common text elements."
msgstr "在通常文本元素中强制使用左对齐。"

#: frontend/ui/translator.lua:47
msgid "English"
msgstr "English"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:24
msgid "Enter a command and press \"Execute\""
msgstr "输入一项命令，按下“执行”"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:557
msgid "Enter a word to look up"
msgstr "输入要查询的单词"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:105
msgid "Enter custom screen DPI"
msgstr "输入自定义屏幕 DPI"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:251
msgid "Enter filename"
msgstr "输入文件名"

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:118
msgid "Enter number"
msgstr "输入数字"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:146
msgid ""
"Enter one or more Wikipedia language codes (the 2 or 3 letters before .wikipedia.org), in the order you wish to see them available, separated by a space. For example:\n"
"    en fr zh\n"
"\n"
"Full list at https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Wikipedias"
msgstr "输入一个或多个维基百科语言代码（.wikipedia.org 前的 2 位或 3 位字母），依期望显示的顺序排列，以空格分隔。例如：\n    en fr zh\n\n完整列表参见 https://zh.wikipedia.org/wiki/维基百科列表"

#: frontend/ui/widget/keyvaluepage.lua:356 frontend/ui/widget/menu.lua:669
msgid "Enter page number"
msgstr "输入页码"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:646
msgid "Enter page number or letter"
msgstr "输入页码或字符"

#: frontend/ui/network/manager.lua:207
msgid "Enter proxy address"
msgstr "输入代理地址"

#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:32
msgid "Enter text to search for"
msgstr "输入需要搜索的文字"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:626
msgid ""
"Enter the details of your Wallabag server and account.\n"
"\n"
"Client ID and client secret are long strings so you might prefer to save the empty settings and edit the config file directly in your installation directory:\n"
"%1/wallabag.lua\n"
"\n"
"Restart KOReader after editing the config file."
msgstr "输入你的 Wallabag 服务器和账户信息。\n\n客户端ID和客户端密钥较长，你可以暂时留空，然后直接编辑存在于安装文件夹下的这个配置文件：\n%1/wallabag.lua\n\n编辑完成后请重启 KOReader。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:39
msgid "Enter words to look up on Wikipedia"
msgstr "输入要在维基百科查询的单词"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:777
msgid "Entries"
msgstr "条目"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:77
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:765
msgid ""
"Error adding link to Wallabag:\n"
"%1"
msgstr "向 Wallabag 中添加链接失败：\n%1"

#: frontend/ui/network/manager.lua:85
msgid "Error connecting to the network"
msgstr "连接到网络时发生错误"

#: frontend/ui/otamanager.lua:293
msgid "Error updating KOReader. Would you like to delete temporary files?"
msgstr "更新 Koreader 出错。是否删除生成的临时文件？"

#: frontend/ui/translator.lua:48
msgid "Esperanto"
msgstr "Esperanto"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1005
msgid "Estimated reading finished"
msgstr "阅读剩余时间"

#: frontend/ui/translator.lua:49
msgid "Estonian"
msgstr "Estonian"

#: plugins/evernote.koplugin/_meta.lua:4 plugins/evernote.koplugin/main.lua:75
msgid "Evernote"
msgstr "印象笔记"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:34
msgid "Every 6 pages"
msgstr "每 6 页"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:72
msgid "Every chapter"
msgstr "每章"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:29
msgid "Every page"
msgstr "每页"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:393
msgid "Example of book specific TOC hints"
msgstr "特定书籍标题提示示例"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:156
msgid "Exclude this book's cover from screensaver"
msgstr "不使用本书封面作为屏保"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:34
msgid "Execute"
msgstr "执行"

#: plugins/terminal.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Executes simple commands and shows their output."
msgstr "执行简单的命令并显示输出。"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:49
msgid "Executing…"
msgstr "执行中…"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:393
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:389
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:395
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:194
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:200
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:58
msgid "Exit KOReader"
msgstr "退出 KOReader"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:392
msgid "Exit KOReader?"
msgstr "退出 KOReader？"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:265
msgid "Exponent"
msgstr "伽马值"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:114
msgid "Export all notes in this book"
msgstr "导出本书笔记"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:130
msgid "Export all notes in your library"
msgstr "导出所有笔记"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:146
msgid "Export to local HTML files"
msgstr "导出到本地 HTML 文件"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:155
msgid "Export to local clipping text file"
msgstr "导出到本地“剪辑”文本文件"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:412
msgid "Exported notes from book:"
msgstr "已导出以下图书的笔记："

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:415
msgid ""
"Exported notes from book:\n"
"%1\n"
"and %2 others."
msgstr "已导出以下图书的笔记：\n%1\n以及 %2 本其他图书。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:140
msgid "Exporting may take several minutes…"
msgstr "导出大约需要几分钟……"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:124
msgid "Exporting may take several seconds…"
msgstr "导出大约需要几秒钟……"

#: plugins/evernote.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Exports highlights and notes to the Evernote cloud."
msgstr "导出笔记和高亮至Evernote云。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:201
msgid ""
"Extends the tap area around internal links. Useful with a small font where "
"tapping on small footnote links may be tedious."
msgstr "扩展内部链接的点击区域。当脚注等小链接无法被点击时可以使用此选项。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:669
msgid ""
"External link:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "外部链接：\n\n%1"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:68
msgid "Extra large (%1)"
msgstr "非常大 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:77
msgid "Extra-Extra Large (%1)"
msgstr "非常非常大 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:86
msgid "Extra-Extra-Extra Large (%1)"
msgstr "非常非常非常大 (%1)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:498
msgid "Extract and cache book information"
msgstr "提取并缓存书籍信息"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:85
msgid "FTP"
msgstr "FTP"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:51
msgid "FTP address eg ftp://example.com"
msgstr "FTP 地址，例如 ftp://example.com"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:57
msgid "FTP folder"
msgstr "FTP文件夹"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:55
msgid "FTP password"
msgstr "FTP 密码"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:53
msgid "FTP username"
msgstr "FTP 用户名"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:205
msgid "Failed compacting database: %1"
msgstr "压缩数据库失败：%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:516
msgid "Failed deleting file: %1"
msgstr "删除文件失败: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:638
msgid "Failed getting CSS content"
msgstr "获取 CSS 内容失败"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:702
msgid "Failed getting HTML for selection"
msgstr "获取选择的 HTML 失败"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:680
msgid ""
"Failed recognizing or parsing this file: unsupported or invalid document.\n"
"KOReader will exit now."
msgstr "识别或解析此文件失败：不支持的或无效的文档。\nKOReader 现在将退出。"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:472
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:481
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:499
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:523
msgid "Failed saving file: %1"
msgstr "保存文件失败：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:439
msgid "Failed searching Wikipedia."
msgstr "搜索维基百科失败。"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:105
msgid "Failed to authenticate"
msgstr "认证失败"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:63
msgid "Failed to execute command."
msgstr "执行命令失败。"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:8
msgid "Failed to initialize network control client: %1."
msgstr "初始化网络管理器失败：%1。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:766
msgid ""
"Failed to move history data of %1 to %2.\n"
"The reading history may be lost."
msgstr "将历史数据从 %1 移至 %2 失败\n阅读历史可能会丢失。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:774
msgid "Failed to rename from %1 to %2"
msgstr "重命名 %1 为 %2 失败"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:435
msgid "Failed to retrieve Wikipedia article."
msgstr "检索维基百科条目失败。"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:45
msgid ""
"Failed to retrieve time from server. Please check your network "
"configuration."
msgstr "从服务器获取时间失败，请检查您的网络配置。"

#: frontend/ui/otamanager.lua:267
msgid ""
"Failed to update KOReader.\n"
"\n"
"You can:\n"
"Cancel, keeping temporary files.\n"
"Retry the update process with a full download.\n"
"Abort and cleanup all temporary files."
msgstr "KOReader 更新失败。\n\n你可以尝试：\n取消：取消但保留临时文件；\n重试：以完整升级包重试升级；\n终止：终止升级进程并清理临时文件。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:321
#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:129
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:12
msgid "Fallback"
msgstr "后备字体"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:71
msgid "February"
msgstr "二月"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:186
msgid "FictionBook (fb2.css)"
msgstr "FictionBook (fb2.css)"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:711
msgid "File %1 not found"
msgstr "文件 %1 未找到"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:437
msgid "File '%1' does not exist."
msgstr "文件 %1 不存在。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:794
msgid "File already exists. Overwrite?"
msgstr "文件已存在。要覆盖吗？"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:178
msgid "File already exists. Would you like to overwrite it?"
msgstr "文件已存在。要覆盖文件吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:48
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:80
msgid "File browser"
msgstr "文件浏览器"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:164
msgid "File browser settings"
msgstr "文件浏览器设置"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:514
msgid "File deleted"
msgstr "文件已删除"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:464
msgid "File is read only"
msgstr "只读文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:492
msgid "File manager menu"
msgstr "文件管理器菜单"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:594
msgid "File not found"
msgstr "无法找到文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:497
msgid "File not found!"
msgstr "文件未找到！"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:157
msgid ""
"File path:\n"
"%1\n"
"\n"
"File size: %2 bytes\n"
"Last modified: %3\n"
"\n"
"Remove this file from text editor history?"
msgstr "文件路径:\n%1\n\n文件大小: %2 字节\n修改时间: %3\n\n从历史记录中删除此文本吗？"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:160
msgid ""
"File path:\n"
"%1\n"
"\n"
"This file does not exist anymore.\n"
"\n"
"Remove it from text editor history?"
msgstr "文件路径：\n%1\n\n此文件不存在。\n\n从历史记录中删除吗？"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:470
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:497
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:521
msgid "File saved"
msgstr "已保存"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:21
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:30
#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:28
msgid ""
"File saved to:\n"
" %1\n"
"Would you like to read the downloaded book now?"
msgstr "文件已保存到：\n%1\n现在就要阅读刚刚下载的图书么？"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:21
msgid ""
"File saved to:\n"
"%1\n"
"Would you like to read the downloaded book now?"
msgstr "文件已保存到：\n%1\n现在就要阅读刚刚下载的图书么？"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:53
msgid "File search"
msgstr "文件搜索"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:49
msgid "Filename:"
msgstr "文件名："

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:155
msgid "Filter articles by tag (%1)"
msgstr "按标签过滤条目 (%1)"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:208
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:344
msgid "Find a book in calibre catalog"
msgstr "查找 calibre 书目中的书籍"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:351
msgid "Find a file"
msgstr "查找文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:192
msgid "Find books"
msgstr "查找图书"

#: frontend/ui/data/strings.lua:19
msgid "Fine Tuning"
msgstr "微调"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:504
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:367
msgid "Finished"
msgstr "完成"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:362
msgid "Finished - %1 pages"
msgstr "完成 - %1 页"

#: frontend/ui/translator.lua:50
msgid "Finnish"
msgstr "Finnish"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1064
msgid "First opened"
msgstr "首次打开"

#: frontend/ui/elements/flash_ui.lua:4
msgid "Flash buttons and menu items"
msgstr "按钮点击闪烁效果"

#: frontend/ui/elements/flash_keyboard.lua:4
msgid "Flash keyboard"
msgstr "闪烁键盘"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:696
msgid ""
"Folder created:\n"
"%1"
msgstr "文件夹已创建：\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:488
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:210
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:85
msgid "Folder shortcuts"
msgstr "文件夹快捷方式"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:83
msgid "Folder up"
msgstr "父文件夹"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:822
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:444
msgid "Follow Link"
msgstr "链接跳转"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:35
msgid "Follow nearest internal link"
msgstr "跳转到最近的内链"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:34
msgid "Follow nearest link"
msgstr "跳转到最近的链接"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:19
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: frontend/ui/data/strings.lua:32
msgid "Font Hinting"
msgstr "字体微调"

#: frontend/ui/data/strings.lua:33
msgid "Font Kerning"
msgstr "字距微调"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:282 frontend/ui/data/koptoptions.lua:154
msgid "Font Size"
msgstr "字号"

#: frontend/ui/data/strings.lua:30
msgid "Font Weight"
msgstr "字重"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:279
msgid "Font gamma set to %1."
msgstr "设置字体伽玛值为 %1。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:324
msgid ""
"Font hinting is the process by which fonts are adjusted for maximum readability on the screen's pixel grid.\n"
"\n"
"- off: no hinting.\n"
"- native: use the font internal hinting instructions.\n"
"- auto: use FreeType's hinting algorithm, ignoring font instructions."
msgstr "字体微调是一种改善栅格屏幕下字体可读性的方法。\n\n- 关闭：不使用字体微调。\n- 本地：使用字体的内置微调设置。\n- 自动：使用 FreeType 提供的微调算法，忽略字体设置。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:339
msgid ""
"Font kerning is the process of adjusting the spacing between individual letter forms, to achieve a visually pleasing result.\n"
"\n"
"- off: no kerning.\n"
"- fast: use FreeType's kerning implementation (no ligatures).\n"
"- good: use HarfBuzz's light kerning implementation (faster than full but no ligatures and limited support for non-western scripts)\n"
"- best: use HarfBuzz's full kerning implementation (slower, but may support ligatures with some fonts).\n"
"\n"
"(Font Hinting may need to be adjusted for the best result with either kerning implementation.)"
msgstr "字距微调是一种处理单词之间空白间距的算法，用于提供更好看的间距与换行样式。\n\n- 关闭：关闭字距微调。\n- 快速：使用 FreeType 的微调算法实现（没有连字）。\n- 较好：使用 Harfbuzz 轻量微调算法实现（比完整的快，但没有练字且对非西方文字的支持有限）。\n- 最好：使用 Harfbuzz 完整微调算法实现（较慢，但在部分字体下支持连字）。\n\n（启用字体微调可能达到更好的字距微调效果。）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:228
msgid "Font size set to %1."
msgstr "设置字体大小为 %1。"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:186
msgid "For more information see wiki page Perception Expander Plugin"
msgstr "参阅维基页面“Perception Expander Plugin”以获取更多信息"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:20
msgid ""
"Force page margins to be 0, and may allow KOReader's margin settings to work"
" on books where they would not."
msgstr "将页边距强制设置为0，可能能解决部分文档无法设置页面边距的问题。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:39
msgid "Forced OCR"
msgstr "强制 OCR"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:286
msgid "Forget"
msgstr "忘记"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:50
msgid "Format:"
msgstr "格式："

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:25
msgid "Forward 10 pages"
msgstr "向前10页"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:763
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:810
msgid "Found %1 books to index."
msgstr "找到 %1 本待索引书籍。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:770
msgid ""
"Found %1 books.\n"
"Looking for those not already present in the cache database…"
msgstr "发现 %1 本书籍。\n正在查找未包含在缓存数据库中的书籍…"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:96
msgid "Found no files matching '%1'."
msgstr "没有找到匹配“%1”的文件。"

#: frontend/ui/translator.lua:51
msgid "French"
msgstr "French"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:64
msgid "Fri"
msgstr "周五"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:37
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: frontend/ui/translator.lua:52
msgid "Frisian"
msgstr "Frisian"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:17
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:498
msgid "Frontlight"
msgstr "前光设置"

#: plugins/kobolight.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:231
msgid "Frontlight gesture controller"
msgstr "前灯手势控制器"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:250
msgid ""
"Frontlight gesture controller can:\n"
"- Turn on or off frontlight by tapping bottom left of the screen.\n"
"- Change frontlight intensity by swiping up or down on the left of the screen."
msgstr "前光手势控制可以：\n- 点按屏幕左下角打开或关闭前光\n- 在屏幕左边界处上下滑动，改变前光亮度"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:74
#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:140
msgid "Frontlight intensity is set to %1."
msgstr "设置前光亮度为 %1。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:72
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1091
#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:164
msgid "Frontlight is off."
msgstr "前光已关闭。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1089
#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:162
msgid "Frontlight is on."
msgstr "前光已打开。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:351
msgid "Frontlight level"
msgstr "前光亮度"

#: frontend/ui/data/strings.lua:8
msgid "Full Screen"
msgstr "全屏模式"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:25
msgid "Full refresh rate"
msgstr "完全刷新频率"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:55
msgid "Full screen refresh"
msgstr "完全刷新"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:319
msgid "Full-width images"
msgstr "全宽图像"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:251
msgid "Full-width tables"
msgstr "全宽表格"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:170
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:52
#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:23
msgid "Fulltext search"
msgstr "全文搜索"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:98 frontend/ui/data/dictionaries.lua:106
#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:114 frontend/ui/data/dictionaries.lua:122
msgid "GNU/FDL"
msgstr "GNU/FDL自由文档许可证"

#: frontend/ui/translator.lua:53
msgid "Galician"
msgstr "Galician"

#: frontend/ui/data/strings.lua:31
msgid "Gamma"
msgstr "伽玛值"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:83
msgid "Generate fonts test HTML document"
msgstr "生成 HTML 字体测试文档"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:197
msgid "Generic web browser paragraph style"
msgstr "浏览器的段落样式"

#: frontend/ui/translator.lua:54
msgid "Georgian"
msgstr "Georgian"

#: frontend/ui/translator.lua:55
msgid "German"
msgstr "German"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:256
msgid "Gesture manager"
msgstr "手势管理器"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:414
msgid "Getting article list…"
msgstr "获取文章列表…"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:268
msgid "Go back to previous location"
msgstr "跳转到上一位置"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:29
#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:9
msgid "Go to"
msgstr "前往"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:470
msgid "Go to HOME directory"
msgstr "转到主目录"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:44
msgid "Go to Location"
msgstr "转到位置"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:36
msgid "Go to Page"
msgstr "转到页码"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:76
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:110
msgid "Go to download folder"
msgstr "前往下载文件夹"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:33
msgid "Go to latest bookmark"
msgstr "前往最新的书签位置"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:652
msgid "Go to letter"
msgstr "前往字母"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:89
msgid "Go to news folder"
msgstr "转到新闻文件夹"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:632
msgid "Go to page"
msgstr "前往页码"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:248
msgid "Go to parent folder"
msgstr "进入父文件夹"

#: plugins/goodreads.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:28
msgid "Goodreads"
msgstr "Goodreads"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:96
msgid "Goodreads key left empty"
msgstr "Goodreads 密码未填写"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:104
msgid "Goodreads secret left empty (optional)"
msgstr "Goodreads 提示问题未填写（可选）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:862
msgid "Gray out"
msgstr "置灰"

#: frontend/ui/translator.lua:56
msgid "Greek"
msgstr "Greek"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:258
msgid "Green"
msgstr "绿色"

#: frontend/ui/translator.lua:57
msgid "Gujarati"
msgstr "Gujarati"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:81
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:182
msgid "HTML / EPUB (epub.css)"
msgstr "HTML / EPUB (epub.css)"

#: frontend/ui/network/manager.lua:191
msgid "HTTP proxy %1"
msgstr "HTTP 代理 %1"

#: frontend/ui/translator.lua:58
msgid "Haitian Creole"
msgstr "Haitian Creole"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:319
msgid "Hanging punctuation"
msgstr "标点悬挂"

#: frontend/ui/translator.lua:59
msgid "Hausa"
msgstr "Hausa"

#: frontend/ui/translator.lua:60
msgid "Hawaiian"
msgstr "Hawaiian"

#: frontend/ui/translator.lua:61
msgid "Hebrew"
msgstr "Hebrew"

#: plugins/hello.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Hello"
msgstr "你好"

#: plugins/hello.koplugin/main.lua:22
msgid "Hello World"
msgstr "你好，世界"

#: plugins/hello.koplugin/main.lua:28
msgid "Hello, plugin world"
msgstr "你好，插件世界"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:25
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:120
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:102
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:195
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:690
msgid "Here and under"
msgstr "此处以及下文"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:690
msgid "Here only"
msgstr "仅此处"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:796
msgid "Higher quality"
msgstr "高质量"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:748
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:397
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:69
msgid "Highlight"
msgstr "标注"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:385
msgid "Highlight action"
msgstr "标注动作"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:81
msgid "Highlighting"
msgstr "标注"

#: frontend/ui/translator.lua:62
msgid "Hindi"
msgstr "Hindi"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:207
msgid "Historical records are dumped to"
msgstr "历史记录已转储到"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:13
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:46
msgid "History"
msgstr "历史记录"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:221
msgid "History display mode"
msgstr "历史显示模式"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:168
msgid ""
"History records have been purged.\n"
"All notes will be exported again next time.\n"
"Would you like to remove the existing KOReaderClipping.txt file to avoid duplication?\n"
"Records will be appended to KOReaderClipping.txt instead of being overwritten."
msgstr "历史记录已清除。\n所有笔记将在下次重新导入。\n您想要移除已有的 KOReaderClipping.txt 文件以避免重复吗？\n记录将追加到 KOReaderClipping.txt，而不是覆盖它。"

#: frontend/ui/translator.lua:63
msgid "Hmong"
msgstr "Hmong"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:234
msgid "Hold corner"
msgstr "按住角落"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:140
msgid "Home folder"
msgstr "主目录"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:264
msgid "Horizontally center tables that do not use the full page width."
msgstr "将比页面宽度小的表格水平居中。"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:87
msgid ""
"How to generate a key and a secret key:\n"
"\n"
"1. Go to https://www.goodreads.com/user/sign_up and create an account\n"
"2. Register for a development key on the following page: https://www.goodreads.com/user/sign_in?rd=true\n"
"3. Your key and secret key will now be available on https://www.goodreads.com/api/key\n"
"4. Enter your generated key and your secret key in the settings dialog (Login to Goodreads window)\n"
msgstr "如何生成密钥：\n\n1. 前往 https://www.goodreads.com/user/sign_up 创建一个账户\n2. 在这个页面注册一个开发密钥：https://www.goodreads.com/user/sign_in?rd=true\n3. 在这个页面找到你的公钥和密钥：https://www.goodreads.com/api/key\n4. 在设置项中的登录窗口中输入你的公钥和密钥。\n"

#: frontend/ui/translator.lua:64
msgid "Hungarian"
msgstr "Hungarian"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:13
msgid "Hyphenation"
msgstr "连字符号"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:27
msgid "Hyphenation limits"
msgstr "连字限制"

#: frontend/ui/widget/textviewer.lua:6
msgid "I can scroll!"
msgstr "我可以滚动！"

#: frontend/ui/widget/textviewer.lua:7
msgid "I'll need to be longer than this example to scroll."
msgstr "需要比示例中的文本更长才能滚动。"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:162
msgid "IP Address"
msgstr "IP 地址"

#: frontend/ui/translator.lua:65
msgid "Icelandic"
msgstr "Icelandic"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:395
msgid ""
"If headings or document fragments do not result in a usable TOC, you can inspect the HTML and look for elements that contain chapter titles. Then you can set hints to their class names.\n"
"This is just an example, that will need to be adapted into a user style tweak."
msgstr "如果页面标题和分页文件都没能生成一个有用的目录，你可以查看HTML文件，找到包含章节标题的元素，然后将提示设置为它们的类名。\n这只是一个示例，你需要自行进行样式微调。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:229
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:83
msgid "If you delete a file, it is permanently lost."
msgstr "删除文件将不可恢复。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:697
msgid ""
"If you have removed many books, or have renamed some directories, it is good to remove them from the cache database.\n"
"\n"
"Do you want to prune cache of removed books?"
msgstr "如果一次删除了许多书籍，或重命名了部分文件夹，建议将它们从缓存数据库中删除。\n\n想要删除这些缓存吗？"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:210
msgid "If you would like to reset the data,"
msgstr "如果您要重置数据，"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:233
msgid ""
"If you'd like to change the order in which dictionaries are queried (and their results displayed), you can:\n"
"- move all dictionary directories out of %1.\n"
"- move them back there, one by one, in the order you want them to be used."
msgstr "如果你想改变词典查询的顺序，你可以：\n- 将所有词典移出 %1。\n- 按你想要的顺序将移出的词典一个一个移回。"

#: frontend/ui/translator.lua:66
msgid "Igbo"
msgstr "Igbo"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:21
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:362
msgid "Ignore <H1>"
msgstr "忽略 <H1> 标签"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:367
msgid "Ignore <H2>"
msgstr "忽略 <H2> 标签"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:372
msgid "Ignore <H3>"
msgstr "忽略 <H3> 标签"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:377
msgid "Ignore <H4>"
msgstr "忽略 <H4> 标签"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:382
msgid "Ignore <H5>"
msgstr "忽略 <H5> 标签"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:387
msgid "Ignore <H6>"
msgstr "忽略 <H6> 标签"

#: frontend/ui/elements/screen_toggle_gsensor.lua:5
msgid "Ignore accelerometer rotation events"
msgstr "忽略自动旋转"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:357
msgid "Ignore all <H1> to <H6>"
msgstr "忽略从 <H1> 到 <H6> 的所有标签"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:25
msgid "Ignore all publisher margins"
msgstr "忽略所有出版者边界"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:272
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:401
msgid "Ignore cover"
msgstr "忽略封面"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:168
msgid ""
"Ignore external links near swipe. Useful with Wikipedia EPUBs to follow only footnotes with swipe.\n"
"You can still follow external links from the dictionary window or the selection menu after holding on them."
msgstr "忽略接近滑动区域的外部链接。这个功能对于仅使用内部链接的维基百科EPUB很有用。\n你依旧可以从词典窗口或是长按选择菜单来打开外部链接。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:160
msgid "Ignore external links on swipe"
msgstr "滑动时忽略外部链接"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:129
msgid "Ignore external links on tap"
msgstr "点击时忽略外部链接"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:283
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:412
msgid "Ignore metadata"
msgstr "忽略元数据"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:181
msgid "Ignore publisher font families"
msgstr "忽略出版者字体类型"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:188
msgid "Ignore publisher font sizes"
msgstr "忽略出版者字体大小"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:175
msgid "Ignore publisher line heights"
msgstr "忽略出版者行高"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:141
msgid "Ignore publisher orphan and widow rules"
msgstr "忽略出版者孤行孤字设置"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:19
msgid "Ignore publisher page margins"
msgstr "忽略出版者页面边界"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:257
msgid "Ignore publisher table and cell widths"
msgstr "忽略出版者表格宽度"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:270
msgid "Ignore publisher vertical alignment in tables"
msgstr "忽略出版者设置的表格垂直对齐"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:111
msgid "Ignore sleepcover events"
msgstr "忽略合上盖子事件"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:258
msgid ""
"Ignore table and cells widths specified by the publisher, and let the engine"
" decide the most appropriate widths."
msgstr "忽略出版者设置的表格宽度，让排版引擎设置最佳的宽度。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:137
msgid ""
"Ignore taps on external links. Useful with Wikipedia EPUBs to make page turning easier.\n"
"You can still follow them from the dictionary window or the selection menu after holding on them."
msgstr "忽略在外部链接的点击事件。这个功能使维基百科EPUB更易翻页。\n你依旧可以从词典窗口或是长按选择菜单来打开外部链接。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:42
msgid "Image Scaling"
msgstr "图像缩放"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:316
msgid "Images"
msgstr "图像"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Improves your reading speed with the help of two vertical lines over the "
"text."
msgstr "通过添加两条竖线来提高你的阅读速度。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:55
msgid ""
"In landscape mode, you can choose to display one or two pages of the book on the screen.\n"
"Note that this may not be ensured under some conditions: in scroll mode, when a very big font size is used, or on devices with a very low aspect ratio."
msgstr "在横屏模式下，你可以选择在屏幕上显示一页还是两页。\n需要注意的是，滚动模式下使用很大的字体，或是设备的宽高比较低的情况下，这个选项可能工作不正常。"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:177
msgid ""
"In the top menu → Settings → Status bar, you can choose whether the bottom "
"margin applies from the bottom of the screen, or from above the status bar."
msgstr "在“顶部菜单→设置→状态栏”中可以设置页面底部边距的计算方式。可设置为从屏幕底部开始计算，或从状态栏顶部开始计算。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:409
msgid "In-page EPUB footnotes"
msgstr "页面内 EPUB 脚注"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:429
msgid "In-page EPUB footnotes (smaller)"
msgstr "页面内 EPUB 脚注（更小）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:451
msgid "In-page Wikipedia footnotes"
msgstr "页面内维基百科脚注"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:466
msgid "In-page Wikipedia footnotes (smaller)"
msgstr "页面内维基百科脚注（更小）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:486
msgid "In-page classic classname footnotes"
msgstr "页面内传统类名脚注"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:501
msgid "In-page classic classname footnotes (smaller)"
msgstr "页面内传统类名脚注（更小）"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:406
msgid "In-page footnotes"
msgstr "页面内脚注"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:794
msgid "Include"
msgstr "包含"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:129
msgid "Increase margin after pages. Current value: %1"
msgstr "增大页面下方边距。当前值为：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:344
msgid "Increasing font size…"
msgstr "增加字体大小……"

#: frontend/ui/data/strings.lua:29
msgid "Indentation"
msgstr "缩进"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:220
msgid "Indentation on first paragraph line"
msgstr "段落首行缩进"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:221
msgid ""
"Indentation on the first line of a paragraph is the default, but it may be "
"overridden by publisher styles. This will force KOReader's defaults on "
"common elements."
msgstr "通常情况下，段落首行会缩进，但有可能被出版者的样式覆盖。这个选项让 KOReader 强制段落首行缩进。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:835
msgid ""
"Indexing %1 / %2…\n"
"\n"
"%3"
msgstr "索引中 %1 / %2…\n\n%3"

#: frontend/ui/translator.lua:67
msgid "Indonesian"
msgstr "Indonesian"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:265
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:82
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:112
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:104
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:134
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:210
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:676
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:228
msgid "Info on dictionary order"
msgstr "字典排序信息"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:552
msgid "Input document password"
msgstr "输入文档密码"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:841
msgid "Input lookup word"
msgstr "输入要查询的单词"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:13
msgid "Input page number for a full refresh"
msgstr "输入完全刷新的页数"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:220
msgid "Installed dictionaries (%1)"
msgstr "已安装字典 (%1)"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:165
msgid ""
"Invalid configuration file. Detailed error message:\n"
"%1"
msgstr "配置文件无效，详细错误信息：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:562
msgid ""
"Invalid or external link:\n"
"%1"
msgstr "无效或外部链接：\n%1"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:519
msgid ""
"Invalid protocol:\n"
"%1"
msgstr "无效的协议：\n%1"

#: frontend/ui/data/strings.lua:41
msgid "Inverse Order"
msgstr "反序"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:90
msgid "Invert"
msgstr "反色"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:270
msgid "Invert page turn buttons"
msgstr "翻页按钮反色"

#: frontend/ui/translator.lua:68
msgid "Irish"
msgstr "Irish"

#: frontend/ui/translator.lua:69
msgid "Italian"
msgstr "Italian"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:125
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:141
msgid "Items per page"
msgstr "每页项目数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:70
msgid "January"
msgstr "一月"

#: frontend/ui/translator.lua:70
msgid "Japanese"
msgstr "Japanese"

#: frontend/ui/translator.lua:71
msgid "Javanese"
msgstr "Javanese"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:76
msgid "July"
msgstr "七月"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:75
msgid "June"
msgstr "六月"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:83
msgid "Justify all elements"
msgstr "对齐所有元素"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:77
msgid "Justify most text"
msgstr "对齐大多数文本"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:291
msgid "Justify text"
msgstr "对齐文字"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:47
msgid ""
"KOReader %1\n"
"\n"
"A document viewer for E Ink devices.\n"
"\n"
"Licensed under Affero GPL v3. All dependencies are free software.\n"
"\n"
"http://koreader.rocks/"
msgstr "KOReader %1\n\n一个供E Ink设备使用的文档查看器。\n\n遵守 Affero GPL v3许可。所有依赖均为自由软件。\n\nhttp://koreader.rocks/"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:57
msgid "KOReader File Browser"
msgstr "KOReader 文件浏览器"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:22
msgid "KOReader Notes"
msgstr "KOReader 笔记"

#: frontend/ui/quickstart.lua:97
msgid "KOReader Quickstart Guide"
msgstr "KOReader 快速开始向导"

#: frontend/ui/otamanager.lua:206
msgid "KOReader is up to date."
msgstr "KOReader 已升级到最新版本。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:352
msgid "KOReader memory usage"
msgstr "KOReader 内存占用"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:35
msgid "KOReader started at"
msgstr "KOReader 启动于"

#: frontend/ui/otamanager.lua:255 frontend/ui/otamanager.lua:281
msgid "KOReader will be updated on next restart."
msgstr "软件会在重启后更新。"

#: frontend/ui/translator.lua:72
msgid "Kannada"
msgstr "Kannada"

#: frontend/ui/translator.lua:73
msgid "Kazakh"
msgstr "Kazakh"

#: plugins/keepalive.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:8
msgid "Keep alive"
msgstr "保持活动状态"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:509
msgid "Keep empty file"
msgstr "保留空文件"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:162
msgid "Keep screen on"
msgstr "保持屏幕常亮"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:182
msgid "Keep this directory"
msgstr "保留此文件夹"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:106
msgid ""
"Keep top and bottom margins synchronized.\n"
"- 'off' allows different top and bottom margins.\n"
"- 'on' keeps top and bottom margins locked, ensuring text is vertically centered in the page.\n"
"\n"
"In the top menu → Settings → Status bar, you can choose whether the bottom margin applies from the bottom of the screen, or from above the status bar."
msgstr "将页面顶部和顶部边距同步。\n- “关闭” 状态下可以分别设置顶部和底部边距。\n- “开启” 状态下页面顶部与底部边距将设置为一致的值，保证文本在页面中垂直居中。\n\n在“顶部菜单→设置→状态栏”中可以设置页面底部边距的计算方式。可设置为从屏幕底部开始计算，或从状态栏顶部开始计算。 "

#: plugins/statistics.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Keeps and displays your reading statistics."
msgstr "保留并显示你的阅读统计信息。"

#: plugins/keepalive.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Keeps the device awake to prevent automatic Wi-Fi disconnects."
msgstr "保持设备唤醒以避免 Wi-Fi 自动断开。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:150
msgid "Keywords:"
msgstr "关键字："

#: frontend/ui/translator.lua:74
msgid "Khmer"
msgstr "Khmer"

#: frontend/ui/translator.lua:75
msgid "Korean"
msgstr "Korean"

#: frontend/ui/translator.lua:76
msgid "Kurdish"
msgstr "Kurdish"

#: frontend/ui/translator.lua:77
msgid "Kyrgyz"
msgstr "Kyrgyz"

#: frontend/ui/data/strings.lua:12
msgid "L/R Margins"
msgstr "左右边距"

#: frontend/ui/data/strings.lua:75
msgid "LTR"
msgstr "左至右"

#: frontend/ui/language.lua:34
msgid "Language"
msgstr "界面语言"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:146
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#: frontend/ui/translator.lua:78
msgid "Lao"
msgstr "Lao"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:59
msgid "Large (%1)"
msgstr "大 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:282
msgid "Large window"
msgstr "大窗口"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:793
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:798
msgid "Last month by day"
msgstr "上月天数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1065
msgid "Last opened"
msgstr "最近打开的"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:777
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:782
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:104
msgid "Last week"
msgstr "上周"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:809
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:814
msgid "Last year by day"
msgstr "去年天数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:825
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:830
msgid "Last year by week"
msgstr "去年周数"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:365
msgid "Last: %1"
msgstr "上次打开：%1"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:494
msgid "Latest progress is coming from this device."
msgstr "最新进度来自本设备。"

#: frontend/ui/translator.lua:79
msgid "Latin"
msgstr "Latin"

#: frontend/ui/translator.lua:80
msgid "Latvian"
msgstr "Latvian"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:145
msgid "Leave background as-is behind message and images"
msgstr "使消息和图像的背景颜色保持不变"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:100
msgid "Leave screen as it is"
msgstr "保持屏幕原样"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:101
msgid "Left"
msgstr "左"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:69
msgid "Left align all elements"
msgstr "左对齐所有元素"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:62
msgid "Left align most text"
msgstr "左对齐大部分文本"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:31
msgid "Left/right minimal sizes: %1"
msgstr "左/右最小尺寸：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:776
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:88
msgid "Lighten"
msgstr "加亮"

#: frontend/ui/data/strings.lua:16
msgid "Line Spacing"
msgstr "行间距"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:123
msgid "Line color intensity (1-10). Current value: %1"
msgstr "线条色度 (1-10)。当前值：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:238
msgid "Line spacing set to %1%."
msgstr "设置行间距为 %1%"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:111
msgid "Line thickness. Current value: %1"
msgstr "线条粗细。当前值：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:554
msgid ""
"Link to unsupported local file:\n"
"%1"
msgstr "链接到不支持的本地文件：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:117
#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:292
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:295
msgid "Links always black"
msgstr "链接总是黑色"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:300
msgid "Links always blue"
msgstr "链接总是蓝色"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:306
msgid "Links always bold"
msgstr "链接总是加粗"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:311
msgid "Links never bold"
msgstr "链接不加粗"

#: frontend/ui/translator.lua:81
msgid "Lithuanian"
msgstr "Lithuanian"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:418
msgid "Loading high-res image… (tap to cancel)"
msgstr "正在加载高分辨率图片…（点按以取消）"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:39
msgid "Local calibre catalog"
msgstr "本地 Calibre 书目"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:47
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:446
msgid "Location history cleared."
msgstr "位置历史记录已清除。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:694
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:715
msgid "Location history is empty."
msgstr "位置历史记录为空。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:268
msgid "Logged in to Evernote."
msgstr "成功登录到印象笔记。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:366
msgid "Logged in to KOReader server."
msgstr "成功连接到 KOReader 同步服务器。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:208 plugins/kosync.koplugin/main.lua:268
msgid "Logging in. Please wait…"
msgstr "正在登录，请稍等……"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:88
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:198 plugins/kosync.koplugin/main.lua:95
#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:258
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:21
msgid "Login to Evernote"
msgstr "登录到印象笔记"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:111
msgid "Login to Goodreads"
msgstr "登录到 Goodreads"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:169
msgid "Login without password (DANGEROUS)"
msgstr "不使用密码登录（危险）"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:87 plugins/kosync.koplugin/main.lua:94
msgid "Logout"
msgstr "注销"

#: frontend/ui/downloadmgr.lua:27
msgid "Long press to choose download directory"
msgstr "长按选择下载目录"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:37
msgid "Long-press to select"
msgstr "长按选择"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:223
msgid "Long-press to select current directory"
msgstr "长按选择当前目录"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:33
msgid "Long-press to select directory"
msgstr "长按选择目录"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:35
msgid "Long-press to select file"
msgstr "长按选择文件"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:739
msgid "Looking for books to index…"
msgstr "正在搜索并索引书籍…"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:854
msgid "Lookup"
msgstr "查询"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:232
msgid "Loosen footnote detection rules to show more links as footnotes."
msgstr "更宽松的脚注检测规则，将更多链接显示为脚注。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:58
msgid "Low battery alarm"
msgstr "电量低"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:76
#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:88
msgid "Low battery threshold"
msgstr "低电量阈值"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:431
msgid "Lua syntax OK"
msgstr "Lua 语法检测通过"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:479
msgid "Lua syntax OK, file saved"
msgstr "Lua 语法检测通过，文件已保存"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:427
msgid ""
"Lua syntax check failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "Lua 语法检查失败：\n\n%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:485
msgid ""
"Lua syntax check failed:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"KOReader may crash if this is saved.\n"
"Do you really want to save to this file?\n"
"\n"
"%2"
msgstr "Lua 语法检查失败：\n\n%1\n\nKOReader 在保存此文件后可能会崩溃。\n你真的要保存这个文件吗？\n\n%2"

#: frontend/ui/translator.lua:82
msgid "Luxembourgish"
msgstr "Luxembourgish"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:853
msgid "MASK ONLY (for b&w pages only)"
msgstr "MASK ONLY（仅适用于黑白页面）"

#: frontend/ui/translator.lua:83
msgid "Macedonian"
msgstr "Macedonian"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:275
msgid "Make a multiswipe gesture"
msgstr "创建一个多重滑动手势"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:252
msgid ""
"Make table expand to the full width of the page. (Tables with small content "
"now use only the width needed to display that content. This restores the "
"previous behavior.)"
msgstr "让表格扩展至页面宽度。（内容较少的表格将保持其原有的宽度。）"

#: frontend/ui/translator.lua:84
msgid "Malagasy"
msgstr "Malagasy"

#: frontend/ui/translator.lua:85
msgid "Malay"
msgstr "Malay"

#: frontend/ui/translator.lua:86
msgid "Malayalam"
msgstr "Malayalam"

#: frontend/ui/translator.lua:87
msgid "Maltese"
msgstr "Maltese"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:143
msgid "Manual"
msgstr "手册"

#: frontend/ui/translator.lua:88
msgid "Maori"
msgstr "Maori"

#: frontend/ui/translator.lua:89
msgid "Marathi"
msgstr "Marathi"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:72
msgid "March"
msgstr "三月"

#: frontend/ui/data/strings.lua:11
msgid "Margin"
msgstr "边距"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:117
msgid "Margin from edges. Current value: %1"
msgstr "页边距。当前值：%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:17
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:209
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:376
msgid "Max"
msgstr "最大值"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:662
msgid "Max seconds, default is %1"
msgstr "最长时间， 默认 %1 秒"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:415
msgid "Max. at:"
msgstr "最大值："

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:74
msgid "May"
msgstr "五月"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:50
msgid "Medium (%1)"
msgstr "中等 (%1)"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:200
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:367
msgid "Min"
msgstr "最小值"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:657
msgid "Min seconds, default is %1"
msgstr "最短时间， 默认 %1 秒"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:129
msgid "Minutes from now"
msgstr "设置定时器"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:339
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:60
msgid "Mon"
msgstr "周一"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:33
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: frontend/ui/translator.lua:90
msgid "Mongolian"
msgstr "Mongolian"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:28
msgid "More plugins"
msgstr "更多插件"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:183
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:231
msgid "Mosaic with cover images"
msgstr "封面图片"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:190
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:238
msgid "Mosaic with text covers"
msgstr "文字封面"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:648
msgid "Moved to: %1"
msgstr "已移动到：%1"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:425
msgid ""
"Multiple errors occurred while trying to export notes from book:\n"
"%1\n"
"and %2 others."
msgstr "导出以下图书笔记时发生多个错误：\n%1\n和其他 %2 本图书。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:219
msgid "Multiswipe"
msgstr "多重滑动手势"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:268
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:274
msgid "Multiswipe recorder"
msgstr "多重滑动手势记录器"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:142
msgid ""
"Multiswipes allow you to perform complex gestures built up out of multiple swipe directions, never losing touch with the screen.\n"
"\n"
"These advanced gestures consist of either straight swipes or diagonal swipes. To ensure accuracy, they can't be mixed."
msgstr "多重滑动手势允许你在不抬起手指的情况下使用多个方向的复杂手势。\n\n这种高级手势由垂直水平手势或对角线手势组成。为保证精确性，对角线与垂直水平手势无法混用。"

#: frontend/ui/translator.lua:91
msgid "Myanmar (Burmese)"
msgstr "Myanmar (Burmese)"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:125
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:129
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:134
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:141
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:145
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:149
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:154
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:126
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:134
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:142
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:104
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:108
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:133
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: frontend/ui/menusorter.lua:14
msgid "NEW: "
msgstr "新："

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:149
msgid "Natural light configuration"
msgstr "自然光照配置"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:184
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: frontend/ui/translator.lua:92
msgid "Nepali"
msgstr "Nepali"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:135
msgid "Network"
msgstr "网络设置"

#: frontend/ui/network/manager.lua:230
msgid "Network info"
msgstr "网络信息"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:65
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:93
msgid ""
"Network problem.\n"
"Check connection."
msgstr "网络问题。\n检查连接。"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:345
msgid "Networks without WPA/WPA2 encryption are not supported."
msgstr "不支持非 WPA/WPA2 加密的网络。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:416
msgid "New folder"
msgstr "新文件夹"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:31
msgid "New time is %1."
msgstr "新的时间是 %1。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:247
msgid ""
"New version of statistics plugin detected.\n"
"Statistics data needs to be converted into the new database format.\n"
"This may take a few minutes.\n"
"Please wait…\n"
msgstr "发现统计插件的新版本。\n统计书籍需要转换为新的数据库格式。\n这可能需要几分钟。\n请稍候…\n"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:74
msgid "News (RSS/Atom) downloader"
msgstr "新闻(RSS/Atom)下载器"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/_meta.lua:4
msgid "News downloader"
msgstr "新闻下载器"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:124
msgid ""
"News downloader retrieves RSS and Atom news entries and stores them to:\n"
"%1\n"
"\n"
"Each entry is a separate html file, that can be browsed by KOReader file manager.\n"
"Items download limit can be configured in Settings."
msgstr "新闻下载器获取 RSS 和 Atom 并把它们储存到：\n%1\n\n每个条目都是一个独立的 HTML 文件，可以被 KOReader 文件管理器看到。\n项目下载限制可以在设置中管理。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:28
msgid "Next chapter"
msgstr "下一章"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:26
msgid "Next page"
msgstr "下一页"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:56
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:125
msgid "Night mode"
msgstr "夜间模式"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:49
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:166
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:241
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:306
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:342
msgid "No"
msgstr "否"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:507
msgid "No CSS tweak found in this directory"
msgstr "该目录中未发现 CSS 微调"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:576
msgid ""
"No OCR results or no language data.\n"
"\n"
"KOReader has a build-in OCR engine for recognizing words in scanned PDF and DjVu documents. In order to use OCR in scanned pages, you need to install tesseract trained data for your document language.\n"
"\n"
"You can download language data files for version 3.04 from https://github.com/tesseract-ocr/tesseract/wiki/Data-Files\n"
"\n"
"Copy the language data files for Tesseract 3.04 (e.g., eng.traineddata for English and spa.traineddata for Spanish) into koreader/data/tessdata"
msgstr "没有OCR识别结果，或没有语言数据。\n\nKOReader 为扫描的 PDF 和 DjVu 文档启用了内置的 OCR 引擎用于文字识别。要启用文字识别功能，你需要安装相应语言的 tesseract 训练数据。\n\n你可以从这里下载3.04版本的语言训练数据：https://github.com/tesseract-ocr/tesseract/wiki/Data-Files\n\n将下载好的 Tesseract 3.04 语言训练数据（如英语数据 eng.traineddata 或简体中文数据 chi_sim.traineddata）放入 koreader/data/tessdata 文件夹。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:440
msgid "No Wikipedia articles matching search term."
msgstr "没有匹配搜索项的维基百科条目。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:257
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:386
msgid "No book description"
msgstr "没有书籍描述"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:225
msgid "No book description available."
msgstr "没有可用的书籍描述。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:802
msgid "No books were found that need to be indexed."
msgstr "没有找到需要索引的书籍。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:753
msgid "No books were found."
msgstr "没有发现书籍。"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:891
msgid "No choices available"
msgstr "无可用选项"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:182
msgid "No cover image available"
msgstr "没有可用封面图片"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:241
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:248
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:377
msgid "No cover image available."
msgstr "没有可用的封面图片。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:685
msgid "No definition found."
msgstr "未找到释义。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:604
msgid ""
"No dictionaries installed. Please search for \"Dictionary support\" in the "
"KOReader Wiki to get more information about installing new dictionaries."
msgstr "未安装字典。请在 KOReader 维基中搜索“字典支持”以获取更多关于安装新字典的信息。"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:347
msgid "No directory to save article to could be found."
msgstr "没有找到可以保存条目的目录。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:214
msgid "No indentation on first paragraph line"
msgstr "段落首行不缩进"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:125
msgid "No information available"
msgstr "无可用信息"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:485
msgid "No match for %1."
msgstr "无 %1 的匹配项 。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:483
msgid "No progress found for this document."
msgstr "未找到此文档的进度信息。"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:485 frontend/apps/reader/readerui.lua:502
msgid "No reader engine for this file or invalid file."
msgstr "无对应此文档的阅读器引擎，或者是一个无效文件。"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:182
msgid "No rotation"
msgstr "不旋转"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:242
msgid "No spacing between paragraphs"
msgstr "段落间无空行"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:243
msgid ""
"No whitespace between paragraphs is the default, but it may be overridden by"
" publisher styles. This will re-enable it for paragraphs and list items."
msgstr "段落间默认是无空行的，但有可能被出版者样式所覆盖。这个选项将重新启用段落和列表间的无空行设定。"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:173
msgid "No, keep it"
msgstr "不是，保留"

#: frontend/ui/translator.lua:93
msgid "Norwegian"
msgstr "Norwegian"

#: frontend/device/android/device.lua:137
msgid "Not connected"
msgstr "未连接"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:386
msgid "Not editable"
msgstr "不可编辑"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:136
msgid "Not set"
msgstr "未设置"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:24
msgid "Note: "
msgstr "笔记："

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:20
msgid "Nothing"
msgstr "无"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:80
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:361
msgid "Number of lines: %1"
msgstr "行数：%1"

#: frontend/ui/translator.lua:94
msgid "Nyanja (Chichewa)"
msgstr "Nyanja (Chichewa)"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:377
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:187
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:231
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:236
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:564 frontend/ui/widget/confirmbox.lua:8
#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:46
#: frontend/ui/widget/container/inputcontainer.lua:283
#: frontend/ui/widget/datewidget.lua:31
#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:129
#: frontend/ui/widget/spinwidget.lua:34 frontend/ui/widget/timewidget.lua:31
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:179
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:608
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:14
msgid "OPDS Catalog"
msgstr "OPDS 书目"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:184
msgid "OPDS catalog"
msgstr "OPDS 书目"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:211
msgid "Obsolete"
msgstr "过时的"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:213
msgid "Obsolete (%1)"
msgstr "过时的（%1）"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:65
msgid "Obtaining IP address…"
msgstr "正在获取 IP 地址……"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:79
msgid "October"
msgstr "十月"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:330
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:237
msgid "Offset"
msgstr "偏移量"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:330
msgid "On"
msgstr "开启"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:504
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:367
msgid "On hold"
msgstr "等待中"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:364
msgid "On hold - %1 pages"
msgstr "等待中 - %1 页"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:28
msgid "Only swipe"
msgstr "仅滑动"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:44
msgid "Only tap"
msgstr "仅点击"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:580
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:418
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:462
msgid "Open %1 with:"
msgstr "%1 的打开方式："

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:603
msgid "Open in browser"
msgstr "在浏览器中打开"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:361
msgid "Open last document"
msgstr "打开最近的文档"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:72
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:351
msgid "Open next file"
msgstr "打开下一个文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:47
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:221
msgid "Open previous document"
msgstr "打开前一个文档"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:479
msgid "Open random document"
msgstr "随机打开文档"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:276
msgid "Open with…"
msgstr "打开方式…"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:470 frontend/device/android/device.lua:71
msgid "Opening file '%1'."
msgstr "正在打开文件“%1”"

#: frontend/ui/data/strings.lua:5
msgid "Orientation"
msgstr "屏幕方向"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:171
msgid "Original size"
msgstr "原尺寸"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:271
msgid "Other settings"
msgstr "其他设置"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:66
msgid "Output will also be written to"
msgstr "输出也将写入到"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:677
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:89
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:795
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:546
msgid "Overwrite"
msgstr "覆盖"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:88
msgid "Overwrite existing HTML file?"
msgstr "覆盖现有的HTML文件？"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1269
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:498
msgid "Packing EPUB…"
msgstr "正在打包 EPUB……"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:39
msgid "Page"
msgstr "页码"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:212
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:440
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:461
msgid "Page %1 %2 @ %3"
msgstr "页码 %1 %2 @ %3"

#: frontend/ui/widget/touchmenu.lua:594
msgid "Page %1 of %2"
msgstr "第 %1 页，共 %2 页"

#: frontend/ui/data/strings.lua:7
msgid "Page Crop"
msgstr "页面切边"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:202
#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:220
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:348
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:393
msgid "Page overlap"
msgstr "页面重叠"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:16
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:292
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:306
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:418
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:432
msgid "Pages"
msgstr "页数"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:346
msgid "Pages left in chapter"
msgstr "章节剩余页数"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:142
msgid "Pages:"
msgstr "页数："

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:169
msgid "Pages: %1"
msgstr "页数：%1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1286
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1300
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1311
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1350
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1474
msgid "Pages: (%1) Time: %2"
msgstr "页数：%1，阅读时间：%2"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:194
msgid "Paragraphs"
msgstr "段落"

#: frontend/ui/translator.lua:95
msgid "Pashto"
msgstr "Pashto"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:47
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:663
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:149
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:199
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:673
msgid "Password (optional)"
msgstr "密码（可选）"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:255
msgid "Password cannot be empty."
msgstr "密码不能为空。"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:551
msgid "Password is incorrect, try again?"
msgstr "密码不正确，是否重试？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:193
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:450
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:550
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:647
msgid "Path: "
msgstr "路径："

#: frontend/ui/trapper.lua:153
msgid "Paused"
msgstr "已暂停"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1003
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1073
msgid "Percentage completed"
msgstr "阅读百分比"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Perception expander"
msgstr "Perception expander"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:106
msgid "Perception expander settings"
msgstr "Perception expander 设置"

#: frontend/ui/translator.lua:96
msgid "Persian"
msgstr "Persian"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:235
msgid "Please configure the server and local settings."
msgstr "请配置服务器和本地设置。"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:229
msgid "Please enter text"
msgstr "请输入文字"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:103
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:133
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:125
msgid "Please fill in all fields."
msgstr "请完成所有字段。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:55
msgid ""
"Please register or login before using the progress synchronization feature."
msgstr "请登录后再开启进度同步功能。"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:58
msgid ""
"Please report bugs to \n"
"https://github.com/koreader/koreader/issues\n"
"\n"
"Version:\n"
"%1\n"
"\n"
"Detected device:\n"
"%2"
msgstr "请在此处报告故障： \nhttps://github.com/koreader/koreader/issues\n\n版本:\n%1\n\n检测到的设备:\n%2"

#: frontend/ui/language.lua:13
msgid "Please restart KOReader for the new language setting to take effect."
msgstr "请重启软件使语言设置生效。"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:44
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:58
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:72
msgid "Please set up your Goodreads key in the settings dialog"
msgstr "请在设置对话框中设好您的 Goodreads 密码"

#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:168
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:413
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:213
msgid "Please wait…"
msgstr "请稍候……"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:179
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:184
msgid "Plugin management"
msgstr "插件管理"

#: frontend/ui/translator.lua:97
msgid "Polish"
msgstr "Polish"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:167
msgid "Port"
msgstr "端口"

#: frontend/ui/translator.lua:98
msgid "Portuguese"
msgstr "Portuguese"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:87
#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:92
msgid "Power off"
msgstr "关机"

#: frontend/ui/uimanager.lua:58
msgid "Powered off"
msgstr "已关机"

#: frontend/ui/widget/button.lua:7
msgid "Press me!"
msgstr "点我！"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:643
msgid "Prettify"
msgstr "美化"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:154
msgid "Prevent sub- and superscript from affecting line-height."
msgstr "防止上下标影响行高。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:27
msgid "Previous chapter"
msgstr "上一章"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:24
msgid "Previous page"
msgstr "上一页"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:224
msgid "Previous: %1"
msgstr "上个：%1"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:148
msgid "Process"
msgstr "处理"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:179
msgid "Process deletions when downloading"
msgstr "下载时同步删除"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:876
msgid ""
"Processed %1 / %2 books.\n"
"%3 extracted successfully."
msgstr "已处理 %1  本书籍，共 %2 本。\n%3 本已成功提取。"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:156
msgid "Processing %1/%2"
msgstr "处理中 %1/%2"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:183
msgid ""
"Processing %1/%2:\n"
"%3"
msgstr "正在处理 %1/%2：\n%3"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:449
msgid ""
"Processing finished.\n"
"\n"
"Articles downloaded: %1\n"
"Deleted: %2"
msgstr "处理完毕。\n\n下载了 %1 篇文章。\n删除了 %2 篇文章。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:446
msgid ""
"Processing finished.\n"
"\n"
"Articles downloaded: %1\n"
"Deleted: %2\n"
"Failed: %3"
msgstr "处理完毕。\n\n下载了 %1 篇文章。\n删除了 %2 篇文章。\n%3 篇文章失败。"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:166
msgid "Processing finished. Success: %1, failed: %2"
msgstr "处理完成。成功：%1，失败：%2"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:497
msgid "Processing local files…"
msgstr "正在处理本地文件..."

#: frontend/ui/data/strings.lua:38
msgid "Progress Bar"
msgstr "进度条"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:443
msgid "Progress bar"
msgstr "进度条"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:438
msgid "Progress has been pushed."
msgstr "进度已同步到服务器。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:48
msgid "Progress has been synchronized."
msgstr "进度已同步。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:348
msgid "Progress percentage"
msgstr "进度百分比"

#: plugins/kosync.koplugin/_meta.lua:4 plugins/kosync.koplugin/main.lua:90
msgid "Progress sync"
msgstr "进度同步"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:187
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:288
#: frontend/ui/network/manager.lua:253
msgid "Prompt"
msgstr "提示"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:700
msgid "Prune"
msgstr "清理"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:367
msgid "Prune cache"
msgstr "删除缓存"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:359
msgid "Prune cache of removed books"
msgstr "删除已删除书籍的缓存"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:715
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:370
msgid "Pruning cache of removed books…"
msgstr "正在删除已删除书籍的缓存…"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:10
msgid "Public Domain"
msgstr "公有领域"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:66
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1880)"
msgstr "公有领域（版权到期，出版于1880年）"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:82
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1910)"
msgstr "公有领域（版权到期，出版于1910年）"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:74
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1913)"
msgstr "公有领域（版权到期，出版于1913年）"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:58
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1935)"
msgstr "公有领域（版权到期，出版于1935年）"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:199
msgid "Pull progress from other devices"
msgstr "从其他设备拉取进度。"

#: frontend/ui/translator.lua:99
msgid "Punjabi"
msgstr "Punjabi"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:206
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:57
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:411
msgid "Purge"
msgstr "删除"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:201
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:51
msgid "Purge .sdr"
msgstr "清除 .sdr"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:205
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:56
msgid ""
"Purge .sdr to reset settings for this document?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "删除 .sdr 来重置这个文档？\n\n%1"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:164
msgid "Purge history records"
msgstr "清除历史记录"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:190
msgid "Push progress from this device"
msgstr "同步本设备的进度。"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:180
msgid "Put your public SSH keys in %1"
msgstr "将 SSH 公钥放在 %1"

#: frontend/ui/translator.lua:438
msgid "Querying translation service…"
msgstr "查询翻译服务中…"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:35
msgid "Quickstart guide"
msgstr "快速开始向导"

#: frontend/ui/data/strings.lua:76
msgid "RTL"
msgstr "右至左"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:157
msgid "Rating: %1"
msgstr "评分：%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:655
msgid "Read EPUB"
msgstr "阅读 EPUB"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:228
msgid "Read from right to left"
msgstr "从右至左阅读"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1080
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1396
msgid "Read in days"
msgstr "阅读天数"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:31
msgid "Read later"
msgstr "稍后阅读"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:30
msgid "Read now"
msgstr "现在阅读"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:644
msgid "Read online"
msgstr "在线阅读"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:384
msgid "Read only"
msgstr "只读"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:396
msgid "Read pages"
msgstr "已读页数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1001
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1071
msgid "Read pages/Total pages"
msgstr "已读页数/总页数"

#: plugins/readtimer.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:63
msgid "Read timer"
msgstr "阅读定时器"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:60
msgid "Read timer (%1m)"
msgstr "阅读定时器 (%1m)"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:18
msgid ""
"Read timer alarm\n"
"Time's up. It's %1 now."
msgstr "阅读定时器闹钟\n时间到，现在是 %1。"

#: plugins/statistics.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Reader statistics"
msgstr "阅读统计"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:504
msgid "Reading"
msgstr "阅读中"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:40
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:722
msgid "Reading progress"
msgstr "阅读进度"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:739
msgid ""
"Reading progress unavailable.\n"
"No data from last %1 days."
msgstr "阅读进度不可用。\n没有前 ％1 天的数据。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:695
msgid "Reading statistics"
msgstr "阅读统计"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:79
msgid "Reboot"
msgstr "重启"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:74
msgid "Reboot the device"
msgstr "重启设备"

#: frontend/ui/uimanager.lua:71
msgid "Rebooting..."
msgstr "正在重启……"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:470
#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:270
msgid "Received file:"
msgstr "已接收文件："

#: plugins/send2ebook.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Receives articles sent with the Send2Ebook PC/Android application."
msgstr "接收从 Send2Ebook PC/Android 发送的文章。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:342
msgid "Reclaim bar height from bottom margin"
msgstr "从底部边距中回收高度"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:295
msgid "Recorded multiswipe already exists."
msgstr "录制的手势已存在。"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:251
msgid "Red"
msgstr "红色"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:302
msgid "Redrawing with font %1."
msgstr "使用字体 %1 重新渲染。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:21
msgid "Reflow"
msgstr "页面重排"

#: frontend/ui/data/strings.lua:26
msgid "Reflow Speckle Ignore Size"
msgstr "重排忽略斑点大小"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:694
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:296
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:425
msgid "Refresh cached book information"
msgstr "刷新已缓存的书籍信息"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:95 plugins/kosync.koplugin/main.lua:274
msgid "Register"
msgstr "注册"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:24
msgid "Register/login to KOReader server"
msgstr "注册/同步到 KOReader 服务器"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:331
msgid "Registered to KOReader server."
msgstr "成功注册到 KOReader 服务器。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:284
msgid "Registering. Please wait…"
msgstr "正在注册，请稍等……"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:181
msgid "Release date: %1"
msgstr "发布日期：%1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:171
msgid "Remotely delete 100% read articles"
msgstr "远程删除100%已读文章"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:163
msgid "Remotely delete finished articles"
msgstr "远程删除已完成文章"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:276
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:580
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:45
msgid "Remove bookmark for current page"
msgstr "删除当前页的书签"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:579
msgid "Remove custom multiswipe %1?"
msgstr "删除自定义手势 %1 吗？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:68
msgid "Remove from history"
msgstr "从历史中删除"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:100
msgid "Remove news"
msgstr "删除新闻"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:87
msgid "Remove read (opened) articles"
msgstr "删除已读条目"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:268
msgid "Remove this bookmark"
msgstr "删除此书签"

#: frontend/ui/data/koptoptions.lua:207
msgid ""
"Remove watermarks from the rendered document.\n"
"This can also be used to remove some gray background or to convert a grayscale or color document to black & white and get more contrast for easier reading."
msgstr "从渲染文档中移除水印。\n此选项也可以用于移除灰色、灰阶或彩色背景，以提高文本对比度。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:523
msgid "Removed %1 / %2 entries from cache."
msgstr "已删除 %1 / %2 来自缓存的条目。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:242
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:257
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:487
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:471
msgid "Rename bookmark"
msgstr "重命名书签"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:246
msgid "Rename file"
msgstr "重命名文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:261
msgid "Rename this bookmark"
msgstr "重命名这个书签"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:157
msgid ""
"Rename title for selected folder:\n"
"%1"
msgstr "重命名选中文件夹的名称：\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:760
msgid "Renamed from %1 to %2"
msgstr "%1 已重命名为 %2"

#: frontend/ui/data/strings.lua:27
msgid "Render Quality"
msgstr "渲染质量"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:53
msgid "Report a bug"
msgstr "报告故障"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:548
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1597
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:704
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1615
msgid "Reset book statistics"
msgstr "重置书籍统计"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:566
msgid "Resetting failed."
msgstr "重置失败。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:401
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:59
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:206
msgid "Restart KOReader"
msgstr "重启 KOReader"

#: frontend/device/sdl/device.lua:232
msgid "Resume"
msgstr "恢复"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:87
msgid "Retrieve new articles from server"
msgstr "从服务器检索新文章"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Retrieves RSS and Atom news entries and saves them as HTML files."
msgstr "从RSS或Atom订阅源接收新闻，并将它们存为HTML文件。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:434
msgid ""
"Retrieving Wikipedia %2 article:\n"
"%1"
msgstr "正在检索维基百科 %2 条目：\n%1"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:655
msgid "Retrieving Wikipedia article…"
msgstr "正在检索维基百科条目…"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:192
msgid "Retrieving article…"
msgstr "正在接收文章…"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1226
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:453
msgid "Retrieving image %1 / %2 …"
msgstr "检索图片 %1 / %2 …"

#: frontend/ui/otamanager.lua:268
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:364
msgid "Return to file browser"
msgstr "返回文件浏览器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:152
msgid "Reverse sorting"
msgstr "反向排序"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:163
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:581
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:59
msgid "Review"
msgstr "评论"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:112
msgid "Right"
msgstr "右"

#: frontend/ui/translator.lua:100
msgid "Romanian"
msgstr "Romanian"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:182
msgid "Rotate"
msgstr "旋转"

#: frontend/ui/translator.lua:101
msgid "Russian"
msgstr "Russian"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:82
msgid "SEARCH_LIBRARY_PATH should be defined in DEFAULTS.LUA."
msgstr "需要在 DEFAULTS.LUA 文件中定义变量 SEARCH_LIBRARY_PATH。"

#: plugins/SSH.koplugin/_meta.lua:4
msgid "SSH"
msgstr "SSH"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:70
msgid "SSH port: "
msgstr "SSH 端口："

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:175
msgid "SSH public key"
msgstr "SSH 公钥"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:136
msgid "SSH server"
msgstr "SSH 服务器"

#: frontend/ui/translator.lua:102
msgid "Samoan"
msgstr "Samoan"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:65
msgid "Sat"
msgstr "周六"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:38
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:442
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:285
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:156
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:626 frontend/ui/widget/confirmbox.lua:8
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:25
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:575
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:618 plugins/SSH.koplugin/main.lua:116
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:276
msgid "Save Wikipedia EPUB in current book directory"
msgstr "在当前书籍目录保存维基百科 EPUB"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:492
msgid "Save anyway"
msgstr "仍然保存"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:353
msgid "Save as %1?"
msgstr "保存为 %1？"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:323
msgid "Save as EPUB"
msgstr "保存为 EPUB 格式"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:285
msgid "Save document (write highlights into PDF)"
msgstr "保存文档（将高亮保存到 PDF 文件）"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:597
msgid "Save review"
msgstr "保存评论"

#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:7
msgid "Save the document?"
msgstr "保存此文档？"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:593
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:634
msgid "Saved"
msgstr "已保存"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1194
msgid "Saved on %1"
msgstr "已保存在 %1"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:43
msgid ""
"Saved screenshot to %1.\n"
"Would you like to set it as screensaver?"
msgstr "截图保存至 %1.\n你想要设置为屏保吗？"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:381
msgid "Saving Wikipedia article failed or canceled."
msgstr "保存维基百科条目失败或被取消。"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:587
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:627
msgid "Saving failed."
msgstr "保存失败。"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:171
msgid "Scale"
msgstr "缩放比例"

#: frontend/ui/network/manager.lua:305 frontend/ui/network/manager.lua:332
msgid "Scanning…"
msgstr "正在扫描……"

#: frontend/ui/translator.lua:103
msgid "Scots Gaelic"
msgstr "Scots Gaelic"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:140
msgid "Screen"
msgstr "屏幕设置"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:32
msgid "Screen DPI"
msgstr "屏幕 DPI"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:159
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:175
msgid "Screensaver"
msgstr "屏幕保护"

#: frontend/ui/screensaver.lua:68
msgid ""
"Screensaver directory set to:\n"
"%1"
msgstr "屏保图片目录已设为：\n%1"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:116
msgid "Screensaver folder"
msgstr "屏保图片文件夹"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:123
msgid "Screensaver image"
msgstr "屏幕保护图片"

#: frontend/ui/screensaver.lua:118
msgid ""
"Screensaver image set to:\n"
"%1"
msgstr "屏保图片已设置为：\n%1"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:130
msgid "Screensaver message"
msgstr "屏保信息"

#: frontend/ui/data/strings.lua:9
msgid "Scroll Mode"
msgstr "卷轴模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:811
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:458
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:178
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:566
msgid "Search Results"
msgstr "搜索结果"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:51
msgid "Search Wikipedia"
msgstr "在维基百科搜索"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:36
msgid "Search all books"
msgstr "搜索全部书籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:184
msgid "Search all books in Goodreads"
msgstr "搜索 Goodreads 中的全部书籍"

#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:33
msgid "Search all text"
msgstr "在全文中搜索"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:149
msgid "Search books"
msgstr "搜索书籍"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:569
msgid "Search dictionary"
msgstr "在词典中搜索"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:64
msgid "Search for book by author"
msgstr "按作者搜索书籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:187
msgid "Search for book by author in Goodreads"
msgstr "按作者搜索 Goodreads 中的书籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:50
msgid "Search for book by title"
msgstr "按书名搜索书籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:190
msgid "Search for book by title in Goodreads"
msgstr "按书名搜索 Goodreads 中的书籍"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:112
msgid "Search for books by filename"
msgstr "按文件名搜索书籍"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:82
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:147
msgid "Search not found!"
msgstr "未找到搜索项！"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:438
msgid ""
"Searching Wikipedia %2 for:\n"
"%1"
msgstr "正在搜索维基百科 %2 的语言页：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:64
msgid ""
"Searching dictionary for:\n"
"%1"
msgstr "正在词典中搜索：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:100
msgid "Searching next file…"
msgstr "搜索下一个文件…"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1196
msgid "See %1 for up-to-date content"
msgstr "更新的内容请参阅 %1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:128
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:122
msgid "Select a file to open"
msgstr "选择要打开的文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:190
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:595
msgid "Select another directory"
msgstr "选择另一个文件夹"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:218
msgid "Select book"
msgstr "选择书籍"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:263
msgid "Select directory"
msgstr "选择目录"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:98
msgid "Select font size"
msgstr "选择字号"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:112
msgid ""
"Select this directory?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "选择该文件夹吗？\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:109
msgid ""
"Select this file?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "选择该文件吗？\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:106
msgid ""
"Select this file?\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"File size: %2 bytes\n"
"Last modified: %3"
msgstr "选择该文件吗？\n\n%1\n\n文件大小：%2字节\n上次修改：%3"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:114
msgid ""
"Select this path?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "选择该路径吗？\n\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:693
msgid "Selection HTML"
msgstr "选中部分的HTML"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Send documents from calibre library directly to device via Wi-Fi connection"
msgstr "通过Wi-Fi 从 caliber 库中直接发送文档"

#: plugins/send2ebook.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Send to eBook"
msgstr "发送至阅读器"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:61
msgid "Send2Ebook (Receiver)"
msgstr "Send2Ebook（接收端）"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:106
msgid ""
"Send2Ebook lets you send articles found on PC/Android phone to your Ebook reader (using ftp server).\n"
"\n"
"More details: https://github.com/mwoz123/send2ebook\n"
"\n"
"Downloads to local folder: %1"
msgstr "Send2Ebook 让你能够从电脑/安卓手机上（通过ftp服务器）发送文章至你的阅读器。\n\n更多信息：https://github.com/mwoz123/send2ebook\n\n下载至本地文件夹：%1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:78
msgid "September"
msgstr "九月"

#: frontend/ui/translator.lua:104
msgid "Serbian"
msgstr "Serbian"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:138
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:643
msgid "Series:"
msgstr "丛书："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:546
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:145
msgid "Series: %1"
msgstr "丛书：%1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:640
msgid "Server URL"
msgstr "服务器 URL"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:638
msgid "Server URL:"
msgstr "服务器 URL:"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:130
msgid "Server address (%1)"
msgstr "服务器地址 (%1)"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:37
msgid ""
"Server address must be of the form http(s)://domain.name/path\n"
"This can point to a sub-directory of the WebDAV server.\n"
"The start folder is appended to the server path."
msgstr "服务器地址必须是 http(s)://domain.name/path 形式\n地址可以指向 WebDAV 服务器的一个子文件夹。\n初始文件夹地址将会附在服务器地址的后面。"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:41
msgid "Server display name"
msgstr "服务器显示名称"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:380
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:384
msgid "Server response is not valid."
msgstr "服务器响应无效。"

#: plugins/backgroundrunner.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Service to other plugins: allows tasks to run regularly in the background."
msgstr "为其他插件提供定期后台运行的服务。"

#: frontend/ui/translator.lua:105
msgid "Sesotho"
msgstr "Sesotho"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:374
msgid "Set"
msgstr "设置"

#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:7
msgid "Set %1 as fallback font?"
msgstr "设置 %1 为备用字体？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:566
msgid "Set '%1' as HOME directory?"
msgstr "把 '%1' 设置为默认录吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:168
msgid "Set Wikipedia 'Save as EPUB' directory"
msgstr "设置维基百科保存目录"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:114
msgid "Set Wikipedia languages"
msgstr "设置维基百科语言"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:596
msgid "Set a single tag to filter articles on"
msgstr "设置一个过滤文章用的标签"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:567
msgid "Set as HOME"
msgstr "设为主目录"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:307
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:461
msgid "Set as HOME directory"
msgstr "设置文档管理器默认目录"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:115
msgid "Set custom DPI"
msgstr "设置自定义 DPI"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:157
msgid "Set custom calibre address"
msgstr "设置自定义 Calibre 地址"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:113
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:92
msgid "Set custom download directory"
msgstr "自定义下载目录"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:74
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:85
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:86
msgid "Set date"
msgstr "设置日期"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1023
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1046
msgid "Set default"
msgstr "设为默认"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1019
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1042
msgid "Set default %1 to %2?"
msgstr "确认设置 %1 的默认值为 %2？"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:333
msgid "Set default hanging punctuation to %1?"
msgstr "设置默认标点悬挂为 %1？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:880
msgid "Set default overlap style to %1?"
msgstr "设置默认重叠样式为 %1 ?"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:344
msgid "Set default style to %1?"
msgstr "是否设置默认样式为 %1 ？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:379
msgid "Set default zoom mode to %1?"
msgstr "确认设置默认缩放模式为 %1？"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:140
msgid "Set download directory (%1)"
msgstr "设置下载文件夹 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:249
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:97
msgid "Set font size"
msgstr "设置字号"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:235
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:250
msgid "Set footnote popup font size"
msgstr "设置脚注弹窗字体大小"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:118
msgid "Set inbox directory"
msgstr "设置接收目录"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:140
msgid "Set items"
msgstr "已设项目"

#: frontend/ui/screensaver.lua:187
msgid "Set message"
msgstr "已设消息"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:148
msgid ""
"Set minimum length before hyphenation occurs.\n"
"These settings will apply to all books with any hyphenation dictionary.\n"
"'Use language defaults' resets them."
msgstr "设置断字出现的最短长度。\n这个设置会影响所有书籍。\n“使用语言默认值”可以重置这个设置。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:375
msgid "Set overlapped lines"
msgstr "设置重叠行"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:82
msgid "Set reader timer"
msgstr "设置阅读定时器"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:146
msgid "Set reader timer from now (hours:minutes)"
msgstr "设置从现在开始的计时器（时:分）"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:87
msgid "Set text font size"
msgstr "设置文字字体大小"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:87
msgid "Set threshold"
msgstr "设置阈值"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:45
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:54
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:55
msgid "Set time"
msgstr "设置时间"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:141
msgid "Set timeout"
msgstr "设置超时"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:81
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:145
msgid "Set timer"
msgstr "设置定时器"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:206
msgid ""
"Sets the DPI used to scale absolute CSS units and images:\n"
"- off: ignore absolute units (old engine behavior).\n"
"- 96¹’¹: at 96 DPI, 1 CSS pixel = 1 screen pixel and images are rendered at their original dimensions.\n"
"- other values scale CSS absolute units and images by a factor (300 DPI = x3, 48 DPI = x0.5)\n"
"Using your device's actual DPI will ensure 1 cm in CSS actually translates to 1 cm on screen.\n"
"Note that your selected font size is not affected by this setting."
msgstr "设置用于缩放 CSS 绝对单位与图像的DPI：\n- 关闭：忽略绝对单位（老引擎的行为）\n- 96¹’¹：在 96 DPI下，CSS中的1px=屏幕上的1px，图像以原有大小显示。\n- 其他缩放值同理（300 DPI = 图像大小 x3，48 DPI = 图像大小 x 0.5） \n使用屏幕的实际 DPI 会使 CSS 中的 1 cm 与屏幕上的 1 cm 大小相等。\n用户定义的字体大小不会受此设置影响。"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:113
#: frontend/ui/otamanager.lua:439 plugins/goodreads.koplugin/main.lua:31
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:105
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:175
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:97
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:699
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:120
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:42
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:41
msgid "Share storage via USB?\n"
msgstr "从USB分享存储？\n"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:36
msgid "Share this document"
msgstr "分享此文档"

#: frontend/ui/translator.lua:106
msgid "Shona"
msgstr "Shona"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:357
msgid "Short diagonal swipe"
msgstr "短对角线滑动"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:135
msgid "Shorten home directory to ~"
msgstr "根目录显示为 ~"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:411 frontend/ui/data/css_tweaks.lua:431
msgid ""
"Show EPUB footnote text at the bottom of pages that contain links to them.\n"
"This only works with footnotes that have specific attributes set by the publisher."
msgstr "在页面底部显示脚注，并显示一个链接。\n仅在出版者为脚注设置了特定的属性时可用。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:341
msgid "Show all at once"
msgstr "同时显示所有信息"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:285
msgid "Show borders on all tables"
msgstr "为所有表格显示边框"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:61
msgid "Show bottom menu"
msgstr "显示底部菜单"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:343
msgid "Show chapter markers"
msgstr "显示章节标记"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1075
msgid "Show days"
msgstr "显示天数"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:153
msgid "Show filename in Open last/previous menu items"
msgstr "在打开前一个文件/后一个文件的菜单项上显示文件名"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:95
msgid "Show files in bold"
msgstr "文件名粗体显示"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:452 frontend/ui/data/css_tweaks.lua:467
msgid "Show footnotes at the bottom of pages in Wikipedia EPUBs."
msgstr "在维基百科EPUB文档的底部显示脚注。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:204
msgid "Show footnotes in popup"
msgstr "以弹框方式显示脚注"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:488
msgid ""
"Show footnotes with classic class names at the bottom of pages.\n"
"This tweak can be duplicated as a user style tweak when books contain footnotes wrapped with other class names."
msgstr "在页面底部显示带有经典类名的脚注。\n若书籍脚注包括了其他类名，则此调整项与用户样式微调中的调整项重复。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:503
msgid ""
"Show footnotes with classic classname at the bottom of pages.\n"
"This tweak can be duplicated as a user style tweak when books contain footnotes wrapped with other class names."
msgstr "在页面底部显示带有经典类名的脚注。\n若书籍脚注包括了其他类名，则此调整项与用户样式微调中的调整项重复。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:62
msgid "Show frontlight dialog"
msgstr "显示前光弹窗"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:120
msgid "Show hidden files"
msgstr "显示隐藏文件"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:274
msgid "Show hint for books with description"
msgstr "显示书籍说明提示"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:286
msgid "Show hint for opened books in history"
msgstr "显示已打开书籍提示"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:311
msgid "Show image in search results"
msgstr "显示搜索结果中的图片"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:214
msgid ""
"Show internal link target content in a footnote popup when it looks like it might be a footnote, instead of following the link.\n"
"\n"
"Note that depending on the book quality, footnote detection may not always work correctly.\n"
"The footnote content may be empty, truncated, or include other footnotes.\n"
"\n"
"From the footnote popup, you can jump to the footnote location in the book by swiping to the left."
msgstr "当一个内部链接看上去像是脚注时，在一个额外的窗口中显示它。\n\n这个功能高度依赖于书籍本身的质量，若书籍质量较差则自动检测功能可能不能正常工作。\n例如，脚注内容可能为空、被截断，或包括其他脚注。\n\n在脚注内容弹窗里面，你可以向左滑动跳转到脚注的位置。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:60
msgid "Show menu"
msgstr "显示菜单"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:320
msgid "Show more images in full article"
msgstr "在全文中显示更多图片"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:222
msgid "Show more links as footnotes"
msgstr "将更多链接显示为脚注"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:122
msgid "Show new (not yet opened) files in bold"
msgstr "粗体显示未打开书籍"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:91
msgid "Show new files in bold"
msgstr "粗体显示新文件"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:310
msgid "Show number of pages left to read"
msgstr "显示剩余页面数目"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:298
msgid "Show number of pages read instead of progress %"
msgstr "使用页数替代百分比显示进度"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:93
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:114
msgid "Show opened files in bold"
msgstr "粗体显示已打开文件"

#: frontend/ui/widget/checkbutton.lua:10 frontend/ui/widget/inputtext.lua:265
msgid "Show password"
msgstr "显示密码"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:84
msgid "Show plus menu"
msgstr "显示附加菜单"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:446
msgid "Show progress bar"
msgstr "显示进度条"

#: plugins/readtimer.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Shows an alarm after a specified amount of time."
msgstr "在指定时间后显示警告消息。"

#: plugins/systemstat.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Shows system statistics."
msgstr "显示系统状态。"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:275
msgid "Since last charge"
msgstr "自从上次充电"

#: frontend/ui/translator.lua:107
msgid "Sindhi"
msgstr "Sindhi"

#: frontend/ui/translator.lua:108
msgid "Sinhala (Sinhalese)"
msgstr "Sinhala (Sinhalese)"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:51
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:499
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:30
#: frontend/apps/reader/skimtowidget.lua:64
msgid "Skim"
msgstr "跳读"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:10
msgid "Skim document"
msgstr "跳读文件"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:66
msgid "Skim mode"
msgstr "跳读模式"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:66
msgid "Sleep"
msgstr "睡眠"

#: frontend/ui/screensaver.lua:26
msgid "Sleeping"
msgstr "睡眠"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:269
msgid "Sleeping since last charge"
msgstr "上次充电以来的睡眠时间"

#: frontend/ui/translator.lua:109
msgid "Slovak"
msgstr "Slovak"

#: frontend/ui/translator.lua:110
msgid "Slovenian"
msgstr "Slovenian"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:41
msgid "Small (%1)"
msgstr "小 (%1)"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:153
msgid "Smaller sub- and superscript"
msgstr "小字号上下标"

#: frontend/ui/translator.lua:111
msgid "Somali"
msgstr "Somali"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:45
msgid ""
"Some changes will not work until the next restart. Be careful; the wrong settings might crash KOReader!\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr "部分设置重启后生效。请小心，错误的设置可能会使 KOReader 崩溃！\n确定要继续吗？"

#: frontend/ui/widget/infomessage.lua:12
msgid "Some message"
msgstr "一些消息"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:62
msgid ""
"Something went wrong when syncing progress, please check your network "
"connection and try again later."
msgstr "同步中发生错误，请检查您的网络连接稍候重试。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:786
msgid "Sort by date added"
msgstr "按添加日期排列"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:787
msgid "Sort by date modified"
msgstr "按修改日期排列"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:783
msgid "Sort by filename"
msgstr "按文件名排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:785
msgid "Sort by last read date"
msgstr "按最后阅读日期排列"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:784
msgid "Sort by name – mixed files and folders"
msgstr "按文件名排序 - 文件与文件夹混合排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:807
msgid "Sort by percent"
msgstr "按阅读百分比排序"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:790
msgid "Sort by percent – unopened first"
msgstr "按阅读百分比排序 – 未读在前"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:791
msgid "Sort by percent – unopened last"
msgstr "按阅读百分比排序 – 未读在后"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:788
msgid "Sort by size"
msgstr "按大小排列"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:789
msgid "Sort by type"
msgstr "按类型排列"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:813
msgid "Sort by: %1"
msgstr "按 %1 排列"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:230
msgid "Spacing between paragraphs"
msgstr "段间距"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:236
msgid "Spacing between paragraphs (half)"
msgstr "段间距（一半）"

#: frontend/ui/translator.lua:112
msgid "Spanish"
msgstr "Spanish"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:162
msgid "Speed reading module - perception expander"
msgstr "快速阅读模块 - perception expander"

#: frontend/ui/otamanager.lua:45
msgid "Stable"
msgstr "稳定版"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:796
msgid "Standard quality"
msgstr "标准质量"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:139
msgid "Start SSH server"
msgstr "启动 SSH 服务器"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:35
#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:28
msgid "Start USB storage"
msgstr "启动 USB 存储设备"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:49
msgid "Start folder"
msgstr "起始文件夹"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:843
msgid "Start with file browser"
msgstr "自动打开文件浏览器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:845
msgid "Start with folder shortcuts"
msgstr "自动打开文件夹快捷方式"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:844
msgid "Start with history"
msgstr "打开时显示阅读历史记录"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:846
msgid "Start with last file"
msgstr "自动打开上次的文件"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:863
msgid "Start with: %1"
msgstr "从 %1 开始"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:132
msgid ""
"Start-up of background extraction job failed.\n"
"Please restart KOReader or your device."
msgstr "启动后台任务失败。\n请重启KOReader。"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:161
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:715
msgid "Statistics"
msgstr "阅读统计"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:653
msgid "Statistics settings"
msgstr "统计设置"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:359
msgid "Status bar"
msgstr "状态栏"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:23
msgid "Stay alive"
msgstr "保持活动"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1251
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:480
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:151
msgid "Stop SSH server"
msgstr "停止 SSH 服务器"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:37
msgid "Stop sharing books"
msgstr "停止分享书籍"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:181
msgid "Stop timer"
msgstr "停止定时器"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:196
msgid "Storage information"
msgstr "存储信息"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:153
msgid "Stretch covers and images to fit screen"
msgstr "拉伸封面和图片以适应屏幕"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:13
msgid "Style"
msgstr "样式"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:526
msgid "Style tweaks"
msgstr "样式微调"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:524
msgid "Style tweaks (%1)"
msgstr "样式微调（%1）"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:344
msgid ""
"Style tweaks allow changing small parts of book styles (including the publisher/embedded styles) to make visual adjustments or disable unwanted publisher layout choices.\n"
"\n"
"Some tweaks may be useful with some books, while resulting in undesirable effects with others.\n"
"\n"
"You can enable individual tweaks on this book with a tap, or view more details about a tweak and enable it on all books with hold."
msgstr "样式微调功能允许你对包括嵌入样式在内的书籍样式进行微调，使外观更能符合你的要求。\n\n一些微调项目在某些书籍中可能很有用，但可能对其他的书籍造成不良影响。\n\n你可以点击这个项目为此书籍单独设置微调项目，或长按来设置全局的微调项目。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:225
msgid ""
"Styles have changed in such a way that fully reloading the document may be needed for a correct rendering.\n"
"Do you want to reload the document?"
msgstr "修改的样式可能需要完全重载文档以获得正确的渲染效果。\n你想要重载此文档吗？"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:58
msgid "Subscribe to book share"
msgstr "订阅书籍分享"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:66
msgid "Sun"
msgstr "周日"

#: frontend/ui/translator.lua:113
msgid "Sundanese"
msgstr "Sundanese"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:39
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:57
#: frontend/device/sdl/device.lua:223
msgid "Suspend"
msgstr "休眠"

#: plugins/autosuspend.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Suspends the device after a period of inactivity."
msgstr "在无操作一定时间后休眠。"

#: frontend/ui/translator.lua:114
msgid "Swahili"
msgstr "Swahili"

#: frontend/ui/translator.lua:115
msgid "Swedish"
msgstr "Swedish"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:11
msgid "Swipe and tap"
msgstr "滑动和点击"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:151
msgid "Swipe to follow nearest link"
msgstr "滑动进入最近的链接"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:142
msgid "Swipe to go back"
msgstr "滑动返回"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:173
msgid "Swipe to jump to latest bookmark"
msgstr "滑动跳到最近的书签"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:157
msgid ""
"Swipe to the left to follow the link nearest to where you started the swipe."
" This is useful when a small font is used and tapping on small links is "
"tedious."
msgstr "向左滑动跳转至最接近开始滑动位置的链接的目标。此项目在小链接点击困难时会很有用。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:180
msgid ""
"Swipe to the left to go the most recently bookmarked page.\n"
"This can be useful to quickly swipe back and forth between what you are reading and some reference page (for example notes, a map or a characters list).\n"
"If any of the other Swipe to follow link options is enabled, this will work only when the current page contains no link."
msgstr "向左滑动可以跳转到最近设置书签的页面。\n此功能可以让你在当前页面与某些参考页面（如笔记、地图或词汇表）间来回滑动跳转。\n如果启用了滑动跟随链接的设置，那么此项功能仅能在没有链接的页面使用。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:148
msgid ""
"Swipe to the right to go back to the previous location after you have "
"followed a link. When the location stack is empty, swiping to the right "
"takes you to the previous page."
msgstr "在点击链接后，向右滑动可以回到之前的位置。若链接点击记录为空，则会回到上一页。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:680
msgid "Switch to debug view"
msgstr "切换至调试视图"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:680
msgid "Switch to standard view"
msgstr "切换至通常视图"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:359
msgid "Switch zoom mode"
msgstr "切换缩放模式"

#: frontend/ui/data/strings.lua:15
msgid "Sync T/B Margins"
msgstr "同步页面顶部和底部边距"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:540
msgid "Sync to latest location %1% from device '%2'?"
msgstr "是否同步到设备“%2”上的最新位置 %1%？"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:554
msgid "Sync to previous location %1% from device '%2'?"
msgstr "是否同步到设备“%2”上的先前位置 %1%？"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:464
msgid "Synchonising remote deletions…"
msgstr "同步远程删除操作…"

#: plugins/wallabag.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Synchronises articles with a Wallabag server."
msgstr "与 Wallabag 服务器同步文章。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:187
msgid "Synchronize remotely deleted files"
msgstr "同步远程删除操作"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:58
msgid "Synchronize time"
msgstr "同步时间"

#: plugins/timesync.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Synchronizes the device time with NTP servers."
msgstr "与 NTP 服务器同步设备时间。"

#: plugins/kosync.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Synchronizes your reading progess to a server across your KOReader devices."
msgstr "在你的 KOReader 设备之间同步阅读进度。"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:39
msgid "Synchronizing time. This may take several seconds."
msgstr "正在同步时间。这可能会需要几秒。"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:114
msgid "System information"
msgstr "系统信息"

#: plugins/systemstat.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:236
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:253
msgid "System statistics"
msgstr "系统统计"

#: frontend/ui/data/strings.lua:78
msgid "TBLTR"
msgstr "竖排，从左到右"

#: frontend/ui/data/strings.lua:77
msgid "TBRTL"
msgstr "竖排，从右到左"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:320
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:38
#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:22
msgid "Table of contents"
msgstr "目录"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:23
msgid "Table of contents *"
msgstr "目录 *"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:248
msgid "Tables"
msgstr "表格"

#: frontend/ui/translator.lua:116
msgid "Tagalog (Filipino)"
msgstr "Tagalog (Filipino)"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:642
msgid "Tags:"
msgstr "标签："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:545
msgid "Tags: %1"
msgstr "标签：%1"

#: frontend/ui/translator.lua:117
msgid "Tajik"
msgstr "Tajik"

#: frontend/ui/translator.lua:118
msgid "Tamil"
msgstr "Tamil"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:347
msgid "Tap bottom left corner"
msgstr "点击左下角"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:351
msgid "Tap bottom right corner"
msgstr "点击右下角"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:758
msgid "Tap dictionary name to download"
msgstr "点击下载目录名"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:126
msgid "Tap on links to follow them."
msgstr "点击链接可以打开链接目标。"

#: tools/kobo_touch_probe.lua:60
msgid "Tap the lower right corner"
msgstr "点击屏幕右下角"

#: tools/kobo_touch_probe.lua:67
msgid "Tap the upper right corner"
msgstr "点击屏幕右上角"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:187
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1075
msgid "Tap to display"
msgstr "点击来显示"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:216
msgid "Tap to exit screensaver"
msgstr "点击退出屏保程序"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:120
msgid "Tap to follow links"
msgstr "点击进入链接"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:338
msgid "Tap top left corner"
msgstr "点击左上角"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:343
msgid "Tap top right corner"
msgstr "点击右上角"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:179
msgid "Taps and gestures"
msgstr "点击与手势"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:368
msgid ""
"Tells the rendering engine how much each 'space' character in the text can "
"be reduced from its regular width to make words fit on a line (100% means no"
" reduction)."
msgstr "告诉渲染引擎各个字符之间可以减少多少百分比的宽度使单词在一行中能放下。（100%意味着不减少）"

#: frontend/ui/translator.lua:119
msgid "Telugu"
msgstr "Telugu"

#: plugins/terminal.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:90
msgid "Terminal emulator"
msgstr "终端模拟器"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:57
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: frontend/ui/data/strings.lua:18
msgid "Text Align"
msgstr "文本对齐"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:59
msgid "Text alignment"
msgstr "文本对齐"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:506
msgid ""
"Text content is empty.\n"
"Do you want to keep this file as empty, or do you prefer to delete it?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "文本内容为空。\n你想要保留这个空文件，还是想要删除它？\n\n%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/_meta.lua:4
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:72
msgid "Text editor"
msgstr "文本编辑器"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:84
msgid "Text editor settings"
msgstr "文本编辑器设置"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:84
msgid ""
"Text justification is the default, but it may be overridden by publisher "
"styles. This will re-enable it for all elements, which may lose centering in"
" some of them."
msgstr "文本两端对齐是默认值，但可能被发行者样式所覆盖。这个选项将会重新为所有元素启用两端对齐，可能会使某些居中的文字失效。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:78
msgid ""
"Text justification is the default, but it may be overridden by publisher "
"styles. This will re-enable it for most common text elements."
msgstr "文本两端对齐是默认值，但可能被发行者样式所覆盖。这个选项将会重新为大多数文本元素启用两端对齐。"

#: frontend/ui/widget/inputtext.lua:199
msgid "Text may be binary content, and is not editable"
msgstr "此文本可能为二进制格式，无法被编辑。"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:560
msgid "Text reset"
msgstr "重置文本"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:454
msgid "Text reset to last saved content"
msgstr "将文本重置为上次保存状态"

#: frontend/ui/translator.lua:120
msgid "Thai"
msgstr "Thai"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:36
msgid ""
"The DPI of your screen is automatically detected so items can be drawn with "
"the right amount of pixels. This will usually display at (roughly) the same "
"size on different devices, while remaining sharp. Increasing the DPI setting"
" will result in larger text and icons, while a lower DPI setting will look "
"smaller on the screen."
msgstr "自动检测的屏幕DPI可以让物体以正确的大小绘制。这个设置通常能让同一个物体在不同的设备上以差不多一样的大小显示。增加DPI会让屏幕上的元素显示得更大，反之亦然。"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:520
msgid ""
"The EPUB3 format allows a\n"
"<epub:switch> <epub:case> <epub:default>\n"
"construct to provide alternative content to engines that support optional features.\n"
"KOReader currently falls back to hiding all <epub:case> content and shows the <epub:default> content (usually an image).\n"
"This tweak toggles this behavior, and may show the <epub:case> content as plain text."
msgstr "EPUB3 格式允许<epub:switch><epub:case><epub:default>标签为引擎提供可选的功能。\nKOReader 当前的备用设置是隐藏所有的<epub:case>内容，显示所有的<epub:default>内容（通常是图像）。\n这个调整项可以将<epub:case>内容显示为纯文本。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:25
msgid ""
"The battery is getting low.\n"
"%1% remaining."
msgstr "电量低。\n仅剩 %1%。"

#: frontend/ui/otamanager.lua:219
msgid ""
"The currently installed version is newer than the available version.\n"
"Would you still like to continue and downgrade?\n"
"Installed version: %1\n"
"Available version: %2"
msgstr "当前安装的版本比准备安装的版本要新。\n你想要降级安装吗？\n当前安装的版本：%1\n准备安装的版本：%2"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:672
msgid "The directory %1 already exists. Do you want to overwrite it?"
msgstr "目录 %1 已存在。您要覆盖它吗？"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:452
msgid ""
"The document '%1' with bookmarks or highlights was previously opened with a "
"different engine. To prevent issues, bookmarks need to be deleted before "
"continuing."
msgstr "此文档’%1‘保存了由其他引擎创建的书签或高亮信息，需要删除这些信息以避免出现问题。"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:244
msgid ""
"The download directory is not valid.\n"
"Please configure it in the settings."
msgstr "下载目录不正确。\n请在设置中配置正确的下载目录。"

#: frontend/ui/otamanager.lua:234
msgid "The file %1 already exists."
msgstr "文件 %1 已存在。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:670
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:545
msgid "The file %1 already exists. Do you want to overwrite it?"
msgstr "文件 %1 已存在。您要覆盖它吗？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:698
msgid "The folder has not been created."
msgstr "文件夹还未创建。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:262
msgid ""
"The footnote popup font adjusts to the font size you've set for the document.\n"
"This allows you to specify how much smaller or larger it should be relative to the document font size."
msgstr "脚注弹窗字体调整至相对文档字体的大小。\n此选项可以设置脚注字体大小相对于文档字体的大小。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:252
msgid ""
"The footnote popup font adjusts to the font size you've set for the document.\n"
"You can specify here how much smaller or larger it should be relative to the document font size.\n"
"A negative value will make it smaller, while a positive one will make it larger.\n"
"The recommended value is -2."
msgstr "脚注弹窗字体调整至相对文档字体的大小。\n此选项可以设置脚注字体大小相对于文档字体的大小。\n设置为负值则字体大小会比文档的要小。\n此选项的建议值为-2。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:333
msgid ""
"The number of possible multiswipe gestures is theoretically infinite. With "
"the multiswipe recorder you can easily record your own."
msgstr "理论上可以定义无限多个多重滑动手势，使用手势录制器可以很容易录制一个新的手势。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:510
msgid "The progress has already been synchronized."
msgstr "进度已同步。"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:17
msgid ""
"The system won't sleep while this message is showing.\n"
"\n"
"Press \"Stay alive\" if you prefer to keep the system on even after closing this notification. *This will drain the battery*.\n"
"\n"
"If KOReader terminates before \"Close\" is pressed, please start and close the KeepAlive plugin again to ensure settings are reset."
msgstr "显示此消息时，系统不会休眠。\n\n如果您希望关闭此消息后仍保持系统打开，按下\"保持打开\"。*这会加速电量消耗*。\n\n如果按下\"Close\"关闭前KOReader中止了，请重新开关保持打开插件一次，以确保设置被重置。"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:469
msgid ""
"The table of content for this book is currently an alternative one built from the document headings.\n"
"Do you want to get back the original table of content? (The book will be reloaded.)"
msgstr "当前书籍的目录是从标题中提取的替代目录。\n你想要恢复为原有的目录吗？（书籍将会被重载）"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:794
msgid ""
"This article contains %1 images.\n"
"Would you like to download and include them in the generated EPUB file?"
msgstr "该条目包含 %1 张图片。\n下载并将它们加入生成的 EPUB 文件吗？"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:799
msgid "This article does not contain any images."
msgstr "该条目不包含任何图片。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:653
msgid ""
"This article has previously been saved as EPUB. You may wish to read the "
"saved EPUB instead."
msgstr "此条目之前被保存为 EPUB 格式，你可能想要阅读这份 EPUB 文档。"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:361
msgid ""
"This file can not be created:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr "此文件无法被创建：\n\n%1\n\n原因：%2"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:304
msgid ""
"This file does not exist anymore:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Do you want to create it and start editing it?"
msgstr "此文件不再存在了：\n\n%1\n\n你想要新建并继续编辑吗？"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:339
msgid ""
"This file is %2:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Are you sure you want to open it?\n"
"\n"
"Opening big files may take some time."
msgstr "此文件为：\n\n%1\n\n你想要打开这个文件吗？\n\n打开一个大文件可能需要花费很长时间。"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:322
msgid ""
"This file is not a regular file:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "此文件不是一个通常的文件：\n\n%1"

#: plugins/hello.koplugin/_meta.lua:5
msgid "This is a debugging plugin."
msgstr "这是一个调试用插件。"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:45
msgid "This is a dummy implementation of 'disable' function."
msgstr "这是“禁用”功能的虚拟实现。"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:50
msgid "This is a dummy implementation of 'enable' function."
msgstr "这是“启用”功能的虚拟实现。"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:342
msgid ""
"This is just description of the feed. To download full article go to News "
"Downloader settings and change 'download_full_article' to 'true'"
msgstr "这只是订阅源的描述。要下载全文请进入“新闻下载器”设置并更改“download_full_article”项为“true”"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:139
msgid "This is the last file in the current folder. No next file to open."
msgstr "这个是当前文件夹下的最后一个文件，无法打开下一个文件了。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:453
msgid "This section is empty"
msgstr "本节为空"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:126
msgid ""
"This sets the number of items per page in:\n"
"- File browser and history in 'classic' display mode\n"
"- File and directory selection\n"
"- Table of contents\n"
"- Bookmarks list"
msgstr "此选项设置下列页面中项目的数量：\n- 经典模式下的文件浏览器页面和历史记录页面\n- 文件/文件夹选择器\n- 目录\n- 书签列表"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:108
msgid "This tweak is applied on all books."
msgstr "该微调将应用于所有书籍。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:676
msgid ""
"This will extract metadata and cover images for books in current directory.\n"
"Once extraction has started, you can abort at any moment by tapping on the screen.\n"
"\n"
"Cover images will be saved with the adequate size for the current display mode.\n"
"If you later change display mode, they may need to be extracted again.\n"
"\n"
"This extraction may take time and use some battery power: you may wish to keep your device plugged in."
msgstr "此选项会将书籍的信息和封面图像提取至当前文件夹。\n提取过程开始后，你可以随时点击放弃按钮来停止提取。\n\n封面图像会保存为适合当前显示模式的大小。\n如果你在之后修改了显示模式，则需要重新提取。\n\n提取过程需要花费一些时间，消耗部分电量，你可以在此过程中接入电源。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:268
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:287
#: frontend/pluginloader.lua:164
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:118
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:23
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:39
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:55
#: frontend/ui/elements/screen_disable_double_tap_table.lua:14
#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:147
msgid "This will take effect on next restart."
msgstr "软件重启后生效。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:63
msgid "Thu"
msgstr "周四"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:36
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:389
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:71
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:299
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:313
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:425
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:439
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:42
msgid "Time and date"
msgstr "日期时间"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:65
msgid "Time couldn't be set"
msgstr "无法设置时间"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:744
msgid "Time range"
msgstr "时间范围"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:756
msgid "Time range statistics"
msgstr "时间范围统计"

#: plugins/timesync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Time sync"
msgstr "时间同步"

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:34
msgid "Time synchronized."
msgstr "时间已同步。"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:995
msgid "Time to read"
msgstr "剩余阅读时间"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:119
msgid "Timed out"
msgstr "网络连接超时"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:142
msgid "Timeout in minutes"
msgstr "超时时间（分钟）"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:119
msgid "Timer could not be set. You have selected current time or time in past"
msgstr "无法设置定时器。您选择的是当前或过去的时间。"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:169
msgid "Timer is set to %1 %2"
msgstr "定时器已设为 %1 %2"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:111
msgid ""
"Timer set to: %1:%2\n"
"It's %3 %4 from now"
msgstr "定时器已设为：%1:%2\n现在算起还有 %3 %4"

#: frontend/ui/network/manager.lua:202
msgid ""
"Tip:\n"
"Long press on this menu entry to configure HTTP proxy."
msgstr "提示：\n长按此菜单选项可设置 HTTP 代理。"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:191
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1062
msgid "Title"
msgstr "书名"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:76
msgid ""
"Title for selected folder:\n"
"%1"
msgstr "选择的文件夹的标题：\n%1"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:185
msgid "Title, author or ISBN"
msgstr "书名、作者或 ISBN"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:126
msgid "Title:"
msgstr "标题："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:640
msgid "Title: "
msgstr "书名："

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:543
msgid "Title: %1"
msgstr "书名：%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:233
msgid ""
"To start editing a new file, you will have to:\n"
"\n"
"- First select a directory\n"
"- Then enter a name for the new file\n"
"- And start editing it\n"
"\n"
"Do you want to proceed?"
msgstr "要开始编辑一个新文件，你需要：\n\n- 先选择一个目录\n- 输入你要保存的文件名\n- 开始编辑\n\n你想要继续吗？"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:108
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:994
msgid "Today pages"
msgstr "今日页数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:993
msgid "Today period"
msgstr "今日时长"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:218
msgid "Toggle"
msgstr "开关"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:64
msgid "Toggle accelerometer"
msgstr "开关重力感应器"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:518
msgid "Toggle alternative EPUB content"
msgstr "切换 EPUB 替代内容"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:71
msgid "Toggle bookmark"
msgstr "开关书签"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:63
msgid "Toggle frontlight"
msgstr "切换前光"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:371
msgid "Toggle mode"
msgstr "切换模式"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:72
msgid "Toggle page flipping"
msgstr "切换页面翻转"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:73
msgid "Toggle reflow"
msgstr "切换页面重排"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:65
msgid "Toggle rotation"
msgstr "切换页面旋转"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:69
msgid "Toggle wifi"
msgstr "切换 Wifi"

#: frontend/ui/data/strings.lua:13
msgid "Top Margin"
msgstr "顶部边距"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:237
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:373
msgid "Top left"
msgstr "左上"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:242
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:377
msgid "Top right"
msgstr "右上"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:386
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:393
msgid "Total"
msgstr "总阅读统计"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:999
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1069
msgid "Total days"
msgstr "总天数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:997
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1067
msgid "Total highlights"
msgstr "总标注数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1544
msgid "Total hours read %1"
msgstr "总计阅读 %1 时长"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:998
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1068
msgid "Total notes"
msgstr "总笔记数"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:996
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1066
msgid "Total time"
msgstr "总阅读时间"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:800
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:406
msgid "Translate"
msgstr "翻译"

#: frontend/ui/translator.lua:228
msgid "Translate from: %1"
msgstr "从 %1 翻译"

#: frontend/ui/translator.lua:240
msgid "Translate to: %1"
msgstr "翻译至 %1"

#: frontend/ui/translator.lua:447
msgid "Translation failed."
msgstr "翻译失败。"

#: frontend/ui/translator.lua:494
msgid "Translation from %1"
msgstr "来自 %1 的翻译"

#: frontend/ui/translator.lua:441
msgid "Translation interrupted."
msgstr "翻译被取消。"

#: frontend/ui/translator.lua:214
msgid "Translation settings"
msgstr "翻译设置"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:60
msgid "Trust soft hyphens"
msgstr "信任软连字符"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:61
msgid "Tue"
msgstr "周二"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:34
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: frontend/ui/translator.lua:121
msgid "Turkish"
msgstr "Turkish"

#: frontend/ui/network/manager.lua:63
msgid "Turn off"
msgstr "关闭"

#: frontend/ui/network/manager.lua:51
msgid "Turn on"
msgstr "打开"

#: frontend/ui/network/manager.lua:252
msgid "Turn on (experimental)"
msgstr "打开（实验性）"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:392
msgid "Two-finger swipe"
msgstr "双指滑动"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:370
msgid "Two-finger tap corner"
msgstr "双指点击角落"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:29
msgid "USB mass storage"
msgstr "USB 存储设备"

#: frontend/ui/translator.lua:122
msgid "Ukrainian"
msgstr "Ukrainian"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:217
msgid "Unable to find a calibre metadata file."
msgstr "无法找到 calibre 元数据文件。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:89
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:70
msgid "Unhighlight"
msgstr "删除标注"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:272
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:401
msgid "Unignore cover"
msgstr "屏蔽封面"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:283
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:412
msgid "Unignore metadata"
msgstr "不忽略元信息"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:59
msgid "Unsubscribe from book share"
msgstr "退订书籍分享"

#: frontend/ui/otamanager.lua:217 frontend/ui/otamanager.lua:419
msgid "Update"
msgstr "应用"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:152
msgid "Update Status"
msgstr "更新阅读状态"

#: frontend/ui/otamanager.lua:446
msgid "Update channel"
msgstr "更新通道"

#: frontend/ui/otamanager.lua:211
msgid "Update information not available on %1 channel."
msgstr "%1 通道的更新信息不可用。"

#: frontend/ui/otamanager.lua:442
msgid "Update server"
msgstr "更新服务器"

#: frontend/ui/translator.lua:123
msgid "Urdu"
msgstr "Urdu"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:33
msgid "Use book status as screensaver"
msgstr "使用本书状态作为屏保"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:60
msgid "Use image as screensaver"
msgstr "使用图片作为屏保"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:181
msgid "Use language defaults"
msgstr "使用语言默认值"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:19
msgid "Use last book's cover as screensaver"
msgstr "使用最后阅读书籍封面作为屏保"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:87
msgid "Use message as screensaver"
msgstr "使用通知作为屏保"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:106
msgid "Use monospace font"
msgstr "使用等宽字体"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:130
msgid "Use on all books"
msgstr "用于所有书籍"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:47
msgid "Use random image from folder as screensaver"
msgstr "使用来自文件夹的随机图片作为屏保"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:73
msgid "Use reading progress as screensaver"
msgstr "使用阅读进度作为屏保"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:9
msgid "Use smaller panning rate"
msgstr "使用较小的平移率"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:253
msgid "Use ~/Wikipedia/"
msgstr "使用 ~/Wikipedia/"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:320
msgid ""
"Useful for books containing only images, when they are smaller than your "
"screen. May stretch images in some cases."
msgstr "当书籍中只有一些小图像时有用，可能会裁剪掉部分图像。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:500
msgid "User style tweak at %1"
msgstr "用户样式微调于 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:468
msgid "User style tweaks"
msgstr "用户样式微调"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:45
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:657
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:145
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:195
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:669
msgid "Username (optional)"
msgstr "用户名 (可选)"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:655
msgid "Username and password"
msgstr "用户名和密码"

#: frontend/ui/translator.lua:124
msgid "Uzbek"
msgstr "Uzbek"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:16
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: frontend/ui/data/strings.lua:24
msgid "Vertical Text"
msgstr "竖排文本"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:334
msgid "Vertically center-align images relative to text"
msgstr "将图像垂直对齐至文本"

#: frontend/ui/translator.lua:125
msgid "Vietnamese"
msgstr "Vietnamese"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:632
msgid "View %1"
msgstr "查看 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:771
msgid "View HTML"
msgstr "查看 HTML"

#: frontend/ui/data/strings.lua:34
msgid "View Mode"
msgstr "显示模式"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:257
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:386
msgid "View book description"
msgstr "显示书籍说明"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:230
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:359
msgid "View full size cover"
msgstr "查看完整大小封面"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:52
msgid "Viewing image"
msgstr "观赏图片"

#: plugins/wallabag.koplugin/_meta.lua:4 plugins/wallabag.koplugin/main.lua:84
msgid "Wallabag"
msgstr "Wallabag"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:214
msgid ""
"Wallabag is an open source read-it-later service. This plugin synchronizes with a Wallabag server.\n"
"\n"
"More details: https://wallabag.org\n"
"\n"
"Downloads to directory: %1"
msgstr "Wallabag 是一个开源的稍后再读服务，这个插件能够与 Wallabag 服务同步。\n\n访问网站阅读更多信息：https://wallabag.org\n\n下载至文件夹: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:88
msgid "Wallabag retrieval"
msgstr "Wallabag 取回"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:634
msgid "Wallabag settings"
msgstr "Wallabag 设置"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:336
msgid "Warmth"
msgstr "色温"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:207
msgid "Warmth is handled automatically."
msgstr "已启用自动色温调节。"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:151
msgid "Warmth is set to %1."
msgstr "色温已设置为 %1。"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:94
msgid "WebDAV"
msgstr "WebDAV"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:43
msgid "WebDAV address eg https://example.com/dav"
msgstr "WebDAV 地址。如 https://example.com/dav"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:62
msgid "Wed"
msgstr "周三"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:35
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:106
msgid "Week progress"
msgstr "一周进度"

#: frontend/ui/translator.lua:126
msgid "Welsh"
msgstr "Welsh"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:344
msgid ""
"When page overlap is enabled, some lines from the previous page will be displayed on the next page.\n"
"You can set how many lines are shown."
msgstr "当页面重叠开启时，上一页的部分行会在下一页再次显示。\n你可以设置需要重复显示多少行。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:395
msgid ""
"When page overlap is enabled, some lines from the previous pages are shown "
"on the next page."
msgstr "当页面重叠开启时，上一页的部分行会在下一页再次显示。"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:122
msgid "Whisper sync"
msgstr "自动同步"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:244
msgid "White"
msgstr "白色"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:137
msgid "White background behind message and images"
msgstr "对消息和图片使用白色背景"

#: frontend/ui/network/manager.lua:131
msgid "Wi-Fi connection"
msgstr "Wi-Fi 连接"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:353
msgid "Wi-Fi status"
msgstr "Wi-Fi 状态"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:89
msgid "Widows and orphans"
msgstr "孤行"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:93
msgid ""
"Widows and orphans are lines at the beginning or end of a paragraph, which are left dangling at the top or bottom of a page, separated from the rest of the paragraph.\n"
"The first line of a paragraph alone at the bottom of a page is called an orphan line.\n"
"The last line of a paragraph alone at the top of a page is called a widow line.\n"
"\n"
"Some people (and publishers) don't like widows and orphans, and can avoid them with CSS rules.\n"
"To avoid widows and orphans, some lines have to be pushed to the next page to accompany what would otherwise be widows and orphans. This may leave some blank space at the bottom of the previous page, which might be more disturbing to others.\n"
"\n"
"The default is to allow widows and orphans.\n"
"These tweaks allow you to change this behavior, and to override publisher rules."
msgstr "孤行是指一段文字中的一行与其他行被分散于多个页面中的现象。\n段落的第一行分散在前一页，称为段首孤行。\n段落的最后一行分散在后一页，成为段未孤行。\n\n一些人不喜欢孤行，孤行可以使用 CSS 控制避免。\n为避免孤行，一些行需要被挤压至下一页。这种行为会使页面底部流出额外空间，使一些人不喜欢。\n\n默认行为是允许孤行。\n这些调整项可以让你调整并覆盖孤行的行为。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:991
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1001
msgid "Wifi disabled."
msgstr "Wifi 已关闭。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:780
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:415
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:432
msgid "Wikipedia"
msgstr "维基百科"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:486
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:509
msgid "Wikipedia %1"
msgstr "维基百科 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:223
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:260
msgid ""
"Wikipedia 'Save as EPUB' directory set to:\n"
"%1"
msgstr "维基百科 EPUB 保存目录已设为：\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:436
msgid "Wikipedia article not found."
msgstr "未找到维基百科条目。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:246
msgid ""
"Wikipedia articles can be saved as an EPUB for more comfortable reading.\n"
"\n"
"You can select an existing directory, or use a default directory named \"Wikipedia\" in your reader's home directory.\n"
"\n"
"Where do you want them saved?"
msgstr "维基百科条目可以保存为 EPUB 电子书以方便阅读。\n\n可以选择一个已有的目录，或者使用主目录下名为“Wikipedia”的默认目录保存维基百科条目。\n\n在什么目录保存这些条目？"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:432
msgid "Wikipedia full"
msgstr "维基百科完整页面"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:71
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:105
msgid "Wikipedia history"
msgstr "维基百科历史记录"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:142
msgid "Wikipedia languages"
msgstr "维基百科语言"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:51
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:67
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:415
msgid "Wikipedia lookup"
msgstr "查询维基百科"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:500
msgid "Wikipedia request canceled."
msgstr "维基百科请求取消。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:111
msgid "Wikipedia settings"
msgstr "维基百科设置"

#: frontend/ui/data/strings.lua:25
msgid "Word Gap"
msgstr "字符间距"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:533
msgid "Workarounds"
msgstr "变通方案"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:315
msgid ""
"Would you like %1 to be used as the default font (★), or the fallback font (�)?\n"
"\n"
"Characters not found in the active font are shown in the fallback font instead."
msgstr "你想要将字体 %1 设置为默认字体 (★)，还是后备字体 (�)?\n\n当前字体中没有指定的字符时，便会使用后备字体。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:122
msgid ""
"Would you like %1 to be used as the default (★) or fallback (�) hyphenation language?\n"
"\n"
"Default will always take precedence while fallback will only be used if the language of the book can't be automatically determined."
msgstr "你想要将 %1 设置为默认 (★) 语言还是后备语言 (�)？\n\n首先尝试默认语言进行处理，若无法自动检测书籍语言，则会使用后备语言。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:86
msgid ""
"Would you like to generate an HTML document showing some sample text "
"rendered with each available font?"
msgstr "你想要生成一个测试HTML文档，用于测试各个字体的显示效果吗？"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:376
msgid "Would you like to open the last document: %1?"
msgstr "你想要打开上一个文档 %1 吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:235
msgid "Would you like to open the previous document: %1?"
msgstr "你想要打开前一个文档 %1 吗？"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:642
msgid ""
"Would you like to read this Wikipedia %1 article?\n"
"\n"
"%2\n"
msgstr "要阅读维基百科 %1 文章吗？\n\n%2\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:545
msgid ""
"Would you like to read this local document?\n"
"\n"
"%1\n"
msgstr "你想要阅读这份本地文档吗？\n\n%1\n"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:796
msgid ""
"Would you like to use slightly higher quality images? This will result in a "
"bigger file size."
msgstr "要使用较高质量的图片吗？文件会变得更大。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:37
msgid "Writing Direction"
msgstr "文字方向"

#: frontend/ui/translator.lua:127
msgid "Xhosa"
msgstr "Xhosa"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:44
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:165
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:240
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:305
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:341
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:169
msgid "Yes, remove it"
msgstr "是的，移除它"

#: frontend/ui/translator.lua:128
msgid "Yiddish"
msgstr "Yiddish"

#: frontend/ui/translator.lua:129
msgid "Yoruba"
msgstr "Yoruba"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:256
msgid ""
"You have %1 the frontlight gesture controller. It will take effect on next "
"restart."
msgstr "您 %s 前灯手势控制器。将在软件重启后生效。"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:817
msgid "You have just performed a multiswipe gesture for the first time."
msgstr "你刚刚使用了第一次多重滑动手势。"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:607
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "含有未保存的变更。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:441
msgid ""
"You have unsaved default settings. Save them now?\n"
"Tap \"Cancel\" to return to KOReader."
msgstr "您还有没有保存的设置，现在要保持它们吗？\n点击“取消”来重启 KOReader 。"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:101
msgid ""
"You must specify at least one field to search at! (SEARCH_XXX = true in "
"defaults.lua)"
msgstr "至少需要设置一个搜索选项！（defaults.lua 中 SEARCH_XXX = true）。"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:89
msgid ""
"You've reached the end of the document.\n"
"What would you like to do?"
msgstr "文档结束了。\n你想要怎么做？"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:45
msgid "Your Dropbox name"
msgstr "您的 Dropbox 名称"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:49
msgid "Your FTP name"
msgstr "您的 FTP 名称"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:31
msgid "ZSync"
msgstr "ZSync"

#: frontend/ui/data/strings.lua:10
msgid "Zoom (dpi)"
msgstr "缩放 (dpi)"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:79
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:368
msgid "Zoom to fit column"
msgstr "缩放以适应列"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:80
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:369
msgid "Zoom to fit content"
msgstr "适应内容缩放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:76
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:365
msgid "Zoom to fit content height"
msgstr "适应内容高度缩放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:75
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:364
msgid "Zoom to fit content width"
msgstr "适应内容宽度缩放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:81
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:370
msgid "Zoom to fit page"
msgstr "适应页面缩放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:78
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:367
msgid "Zoom to fit page height"
msgstr "适应页面高度缩放"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:77
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:366
msgid "Zoom to fit page width"
msgstr "适应页面宽度缩放"

#: plugins/zsync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Zsync"
msgstr "Zsync"

#: frontend/ui/translator.lua:130
msgid "Zulu"
msgstr "Zulu"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:188
msgid "always"
msgstr "总是"

#: frontend/ui/data/strings.lua:46
msgid "auto"
msgstr "自动"

#: frontend/ui/data/strings.lua:62
msgid "best"
msgstr "最佳"

#: frontend/ui/data/strings.lua:72
msgid "bold"
msgstr "粗体"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:187
msgid "calibre host"
msgstr "calibre 主机"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:191
msgid "calibre port"
msgstr "calibre 端口"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:99
msgid "calibre wireless connection"
msgstr "calibre 无线连接"

#: frontend/ui/data/strings.lua:82
msgid "center"
msgstr "居中"

#: frontend/ui/data/strings.lua:58
msgid "darker"
msgstr "较深"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:786
msgid "date added"
msgstr "添加日期"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:787
msgid "date modified"
msgstr "修改日期"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:785
msgid "date read"
msgstr "阅读日期"

#: frontend/ui/data/strings.lua:53
msgid "decrease"
msgstr "减小"

#: frontend/ui/data/strings.lua:57
msgid "default"
msgstr "默认"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:189
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:117
msgid "disable"
msgstr "禁用"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:257
msgid "disabled"
msgstr "已禁用"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:152
msgid "disconnect"
msgstr "断开连接"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:170
msgid "edit"
msgstr "编辑"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:117
msgid "enable"
msgstr "启用"

#: plugins/kobolight.koplugin/main.lua:257
msgid "enabled"
msgstr "已启用"

#: frontend/ui/data/strings.lua:63
msgid "enhanced"
msgstr "增强"

#: frontend/ui/data/strings.lua:60
msgid "fast"
msgstr "快速"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:843
msgid "file browser"
msgstr "文件浏览器"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:783
msgid "filename"
msgstr "文件名"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:845
msgid "folder shortcuts"
msgstr "文件夹快捷方式"

#: frontend/ui/data/strings.lua:79
msgid "full"
msgstr "完整"

#: frontend/ui/data/strings.lua:61
msgid "good"
msgstr "更好"

#: frontend/ui/data/strings.lua:65
msgid "high"
msgstr "高"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:844
msgid "history"
msgstr "历史"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:53
msgid "hour"
msgstr "时"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:54
msgid "hours"
msgstr "时"

#: frontend/ui/data/strings.lua:54
msgid "increase"
msgstr "增加"

#: frontend/ui/data/strings.lua:84
msgid "justify"
msgstr "对齐"

#: frontend/ui/data/strings.lua:70
msgid "landscape"
msgstr "横屏"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:25
msgid "language defaults"
msgstr "语言默认值"

#: frontend/ui/data/strings.lua:52
msgid "large"
msgstr "大"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:846
msgid "last file"
msgstr "最后的文件"

#: frontend/ui/data/strings.lua:81
msgid "left"
msgstr "左"

#: frontend/ui/data/strings.lua:56
msgid "lighter"
msgstr "较浅"

#: frontend/ui/data/strings.lua:55
msgid "lightest"
msgstr "最浅"

#: frontend/ui/data/strings.lua:64
msgid "low"
msgstr "低"

#: frontend/ui/data/strings.lua:47
msgid "manual"
msgstr "手动"

#: frontend/ui/data/strings.lua:51
msgid "medium"
msgstr "中等"

#: frontend/ui/data/strings.lua:80
msgid "mini"
msgstr "迷你"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:55
msgid "minute"
msgstr "分钟"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:56
msgid "minutes"
msgstr "分钟"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:71
msgid "my folder"
msgstr "我的文件夹"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:784
msgid "name mixed"
msgstr "混合文件名"

#: frontend/ui/data/strings.lua:59
msgid "native"
msgstr "本地"

#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:44
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:43
msgid "no text"
msgstr "无文本"

#: frontend/ui/data/strings.lua:49
msgid "none"
msgstr "无"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:90
msgid "not found."
msgstr "未找到。"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:460
msgid "not readable by engine"
msgstr "引擎不可读"

#: frontend/ui/data/strings.lua:45
msgid "off"
msgstr "关闭"

#: frontend/ui/data/strings.lua:44
msgid "on"
msgstr "开启"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1195
msgid "online version"
msgstr "在线版本"

#: frontend/ui/data/strings.lua:74
msgid "page"
msgstr "分页模式"

#: frontend/ui/widget/keyvaluepage.lua:501 frontend/ui/widget/menu.lua:878
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:372
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:398
msgid "page %1 of %2"
msgstr "第 %1 页，共 %2 页"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:790
msgid "percent – unopened first"
msgstr "百分比 – 未读在前"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:791
msgid "percent – unopened last"
msgstr "百分比 – 未读在后"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:215
msgid "please tap here."
msgstr "请点击这里。"

#: frontend/ui/data/strings.lua:69
msgid "portrait"
msgstr "竖屏"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:187
#: frontend/ui/network/manager.lua:253
msgid "prompt"
msgstr "提示"

#: frontend/ui/data/strings.lua:71
msgid "regular"
msgstr "常规"

#: frontend/ui/data/strings.lua:83
msgid "right"
msgstr "右"

#: frontend/ui/data/strings.lua:73
msgid "scroll"
msgstr "卷轴模式"

#: frontend/ui/data/strings.lua:48
msgid "semi-auto"
msgstr "半自动"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:788
msgid "size"
msgstr "大小"

#: frontend/ui/data/strings.lua:50
msgid "small"
msgstr "小"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:375
msgid "too many interruptions or crashes"
msgstr "太多的中断或崩溃"

#: frontend/ui/network/manager.lua:252
msgid "turn on"
msgstr "打开"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:789
msgid "type"
msgstr "类型"
